[本地足球] 2018/19港超聯及港隊討論區(66)

2018/19 港超參賽球隊
傑志、和富大埔、香港飛馬、東方、XX南區、佳聯元朗、畜力R&F、理文、夢想FC、凱景

2019亞冠外圍賽第二圈參賽資格 - 傑志
2019亞協附加賽參賽資格 - 和富大埔
傑志如亞冠外出局，將轉戰亞協分組賽；如晉級亞冠分組賽，將由香港飛馬出戰亞協分組賽

一月餘下賽程

2019-01-20 17:30
旺角大球場 ($120/40 & 東網收費直播)
傑志 vs 理文

銀牌決賽
2019-01-26 16:00
香港大球場 ($130/40 & 東網直播)
傑志 vs 和富大埔

足總盃第一圈
2019-01-27 14:30
深水埗運動場 ($80/30)
夢想FC vs 東方龍獅

2019-01-27 17:30
元朗大球場 ($80/30)
凱景 vs 佳聯元朗

留名

第41屆省港盃冠軍 香港

23人名單
守門員
謝家榮 (夢想FC)、高俊 (理文)、蔡子濤 (冠忠南區)

後衛
鍾昇霖 (標準流浪)、潘栢安 (夢想FC)、陳靜謙 (東方龍獅)、羅梓駿 (傑志)、余煒廉 (理文)、梁諾恆 (富力R&F)

中場
茹子楠 (東方龍獅)、何振廷 (凱景)、胡晉銘 (香港飛馬)、鄭展龍 (傑志)、杜國榆 (聖文德大學)

前鋒
陳廣豪 (佳聯元朗)、林樂勤 、彭林林 (夢想FC)、播磨浩謙、孫銘謙 (凱景)、鄭兆均 (理文)、袁振昇 (富力R&F)、鄭子森 (和富大埔)、安永佳 (三藩市大學)

首回合
2019年1月6日 (廣東省人民體育場)
中國廣東 2-1 香港

入球球員: 林樂勤 90' (夢想FC)

次回合
2019年1月9日 (香港大球場)
香港 4-0 中國廣東

入球球員: 安永佳 22' (三藩市大學)

入球球員: 梁諾恆 50' (富力R&F)

入球球員: 袁振昇 56' (富力R&F)

入球球員: 茹子楠 71' (東方龍獅)

[#香港勁揪] 2019省港盃香港隊奪冠精華MV (by 會員古巨基)

2019省港盃次回合-胡晉銘個人精華 (by 會員安宥真)

2019省港盃次回合-茹子楠個人精華 (by 會員偽善桐生一馬)

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2018 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘4年 - 徐宏傑：梅州客家 (中甲)

餘3年 - 陳俊樂：廣州富力 (中超) (暫借港超富力R&F至一月forever)

餘2年半 - 艾力士：延邊富德 (中甲)

未知 - 卓耀國：有待公佈

餘1年 - 法圖斯：貴州恆豐 (中甲)

餘1年 - 霍斌仁：維塞烏 (葡甲)

未知 - 辛祖：有待公佈

未知 - 基奧：有待公佈

未知 - 羅素：遼寧宏運 (中甲)

未知 - 曾健晃：Raslatts SK (瑞典第四級別)

未知 - 邢益臻：孫悟空隊輔大航源 (台甲)

未知 - 杜國榆：Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽) St Bonaventure University (NCAA D1)

未知 - 安永佳：Syracuse University (NCAA D1)

未知 - 何直軒：Midland University (NAIA)

餘4年 - 鄭俊彥：University of Michigan (NCAA D1)

未知 - 雅素：University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 - 何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 - 潘敬知：Nova Southeastern University (NCAA D2)

未知 - 周緣德：Coastal Carolina University (NCAA D2)

未知 - 馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 - 何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 - 顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華：梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊：梅縣鐵漢生態助教(中甲)

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第70頁/PDF第72頁)

亞冠條例 (球員註冊：文本第35頁/PDF第40頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

Push

山竹巴尋日燈走咗南區個零比零

港超冬季轉會窗消息

*為外借
#為外借回收

傑志
In: 馬特史密夫（曼谷玻璃）、徐相民（凱景）、賓紀文、播磨浩謙（凱景#）
Out: 金奉珍、羅拔（凱景*）

東方龍獅
In: 利馬彭利拿（Cova Piedade*）
Out: 張健峰（佳聯元朗*）、荷西安祖（取消註冊）、曾至孝（香港飛馬*）

香港飛馬
In: 大衛拉菲爾（香港飛馬）、曾至孝（東方*）
Out: 廖培楓（退役）、利馬（和富大埔）

和富大埔
In: 利馬（香港飛馬）
Out:

富力R&F
In: 沙治迪布尼（梅州客家）
Out:

冠忠南區
In: 伍啟睿（青年軍提升）
Out:

理文
In: 沙普夫（FK Gomel）、尼迪利（泰路警察）
Out: 域陀（凱景*）、許嘉樂（凱景*）

佳聯元朗
In: 王睿（台電）、張健峰（東方*）
Out:

夢想FC
In:
Out: 黃志聰（退役）

凱景
In: 金敏基（自由身）、域陀（理文*）、許嘉樂（理文*）、羅拔（傑志*）
Out: 金東進、徐相民（傑志）、播磨浩謙（傑志#）

傑志個賓仔踢得唔錯

2:0

球證可以做到2邊都不滿真係唔簡單

厹真係好可怕，咁明顯有錯都死幫住哂

佢打咩位？

右閘右翼

賓起初入替羅梓打右閘
後來唐文落咗場，佢就推上一格打右中場

做乜事

唔洗問啦

冇，睇返早2日我撐港超啲post

傑澳洲新鬼都唔錯
路數好，清波夠決斷，係唔夠高

港超夠踢

前5隊都有機

唔知亞冠夠唔夠姐，華佬對柏雷素爾果場carry晒中場，但都踢到就黎虛脫

凱景教練馮凱文說踢港超聯不能只憑口講有夢想，現時我們與夢想的分數拉近了，可以將壓力畀返對方，下個目標就是擺脫榜尾位置。

足球大農場番嚟囉

分分鐘係枕頭收皮

贏一場就咁撚串

要串好快啲串啦，唔係以後無得串

而家只不過打左 10 場
凱景已經累積左 4分
仲有 8場比賽
凱景係剩下賽事取得 8 場勝利
就可以反cup R&F 後上奪冠
即係話凱景仲有 2場波可以失分走盞
只要我地矮仔 鬥心同熱誠返左黎
根本可以不失一分 奪冠卓卓有餘
輸左 8 場又有咩所謂?
你問下自己 有邊隊奪冠隊伍係一分都無失過?
最緊要食到珍寶珠

見到你地係咁抽凱景水
我真係越諗越撚灰
根本唔知自己做乜要支持一隊球隊10幾年而換得俾人嘲笑既地步
知唔知咩叫包容下細球會?
好撚煩囉成日搬D歷史出o黎話點話點
我心諗一句, 你講既我全部知, 甚至乎你唔知既我都知
第一唔使你教我
第二唔使你分析我聽
第三我無屌你隊愛隊先
一失分出面最少半版post 係抽水
好難忍到一個都唔reply
或者轉去其他forum 係唯一解決方法

凱景十年球迷

凱景會唔會爬過夢想同理文頭？

煒廉幾下同肥屍單對單硬碰都不落下風
有料到

今日無佢456左喇

真係爬到頭既話，短撚應該會串柒柒

賓周仔同佢一樣高

賓仔出波係咪香港頂級水平

睇精華
袁皓俊落地都幾慢下

贏波都唔串，好快無得串

閪仔今季兩次落場兩場不失

賓周高過佢

凱景體育會（Hoi King Sports Association）是一支成立於2015年的香港足球隊，2018年首次於香港超級聯賽作賽。

隊波仲未成立前已經開始支持

余煒廉幾時離開理文呀 大好人材

回家啦屌

如果keep住今日表現 應該護到級

去傑志好唔好呀

衝出香港喇仲傑志 去傑志坐咩

潮文嚟

理文依家開始後悔借左域陀俾凱景未

越南勁到

佢今日嗰球算唔算助攻？

大埔定元朗

凱景餘下賽事全勝踢亞協
再係下一年亞協一踢即奪冠

艾歷臣已完約
香港隊會唔會考慮吓
其實亞洲盃一完會有好多教練空出嚟

港超最後一輪係唔係羅馬對畜力?
羅系可唔可以守護港JOKE呢?

好似係佢

高世安

呢條友呃飯食

屌那星終於知點解會有條on9係咁話我死狗公喇，前排我屌柒毒果報fake news侮辱女花式溜冰運動員都俾毒果打手話係狗公，睇怕條on9應該都係毒果啲打手，見我日日狙擊份民主大報先追著嚟咬，而唔關大搞隊PR事

賓佬個陣咁樣都入唔到大陸一球

咁會唔會有隊請郭sir

賓仔啲傳中好高汁

真係好
教南華得第三

執屋搵到，原來當年學生飛20蚊就有交易

唔係羅系有份送隻畜有嚟咩

但佢都可以喺澳職立足到

以前港甲大把隊都係
太陽飛馬出過10$特惠添

咁佢係澳洲人，計內援
雖然澳次都屌打港超

算啦，點會唔計

梁芷珊投贊成

可惜佢冇香港passport

LUCAS最後嗰下單刀唔比賓紀文真係谷鳩氣

以前試過銅鑼灣無野做睇南華對 xx ，個陣第一次入場睇李海強 d 長傳準撚到顛，再睇迪天奴無人爭

隻野狗話董事會集體決定唔關羅太事

守佢老母咩呢隊賤種

仲好記得早幾年尾輪放生垃垃四圍瞓

西利
加油加油！

越南入左亞洲杯八強

牙bong升level

青訓

明明香港都好多越南人......

點解越南可以, 香港唔得

準備移民去越南囉

傑志哩招都幾好嘢
借走晒啲人嚟整勁隊垃圾，打擊自己啲爭勝對手

今天（1月20日）假旺角大球場舉行的中銀人壽香港超級聯賽，傑志以3:0擊敗理文，全取三分。今日的入場人數為1,591人，購票人數為1,362人，門券收入為港幣$51,462元正。

準備4月去

會唔會合資格申請特護 j死人咩

條數除返開嘅話仲低過40一個人

賓紀文啲傳中勁curve 好好J

9成合 爭在佢肯唔肯

之前青年軍時有冇住夠7年？

呢啲數你唔會計到

賓紀文 羅梓 打兩閘

計啦
佢斬波啲旋好靚

有護照未

碧咸式?

佢唔係香港出世+無香港人血統都可以註冊做本地即係住滿咗7年
而且佢moved to Hong Kong as a baby再喺2012年有預備組聯賽上陣紀錄

算唔算假鬼

賓仔潛能應該好過羅梓

聽傑嘅講法係16之前踢過，所以grandfathered當假鬼

=未有特護。有冇資格就冇講
.有錯請指正

如果純本地傑唔駛特登寫明出黎
應該都係一個假鬼
最怕佢斷斷續續咁住唔夠7年
攞唔到特護

又多個假鬼

盲眼位嗰啲湯得好靚

今日張波飛係華度斯比

應該係本地鬼 起碼香港住過
唔同Matt Lam 個啲假鬼

佢老味自己都入左波啦
咁都唔肯送球俾個新仔鼓勵下

自私精

俾人大炒就有份

踢唔到香港隊都叫假鬼啦

Thanks

ricky講緊果場鏝

另一個旁述話要爭冠既話

對呢啲榜尾球隊一定要贏架啦

7爆

上網睇話18x 見過真人之後只可以話網絡不能盡信

冠忠下年會唔會玩完

好囉 咁你慢慢反

凱景教練馮凱文表示，開齋後其實仍然包尾，對護級仍有信心，此勝仗可提升球員信心:「球隊初上港超聯經過半季終於打開勝門，過程比預期辛苦，這向年輕球員說明，想踢港超聯是必須提升自己各方面的能力，不是單靠把口講夢想，只靠把口其實等於發白日夢，冇可能做得好。

而家先醒覺原來馮蛇係串梗夢想

崩口人忌崩口碗

凱景前面用Robert 、安基斯 加 孫銘謙 呢個組合，應該幾有殺傷力

仲有畢頓 史雲斯頓

傑志主教練朱志光於賽後表示，聯賽爭標形勢仍然存在不少變數︰「雖然球隊上個禮拜輸波，但都冇影響一班球員嘅鬥志。傑志有樣嘢好，就係球員應對能力相對地強。依家爭標希望隊隊都有，變數仲係好大，傑志冇咁大優勢，因為要應付亞洲賽事，賽程比較緊密，如果遇到傷兵同停賽的話，都會有所影響。」

理文主帥陳曉明則認為儘管球隊落敗，但球隊整體表現已有所提升︰「呢場波個比數未必完全反映到雙方嘅競爭性同激烈性，傑志係一支好嘅球隊，見到幾位前鋒嘅能力都好強，其實我哋成隊波嘅整體性，我覺得已經比之前都提升咗唔少，今場唔會話係捱打，亦有兩三個機會入到波，所以我諗呢個會係我哋嘅方向。」

傑出運動員選舉有得投港足

Ok

Sure

南區人幾時先肯吊起Ricky喺海洋公園門口度鞭屍

東方龍獅籃球隊

波台雷動計劃再次出動

差d

ABL季軍

U wrong post

傑志隊長黃洋因上半場中段與理文球員碰撞，在接受治療後因持續感到暈眩，在30分鐘需由林柱機入替，賽後黃洋被安排入院接受電腦掃瞄，並需留院觀察一晚，待明天再接受醫生進一步診治，並等候傷勢報告。

上場贏傑志做英雄喎

南區教練鄭兆聰賽後表示，球隊準備與上場擊敗傑志時一樣，整體表現其實不是太差，落敗亦非輕敵，當然部份球員未能踢出本身水準，足球有時就是這樣，現在要做是檢討得失，為往後賽事做好準備。凱景教練馮凱文表示，開齋後其實仍然包尾，對護級仍有信心，此勝仗可提升球員信心:「球隊初上港超聯經過半季終於打開勝門，過程比預期辛苦，這向年輕球員說明，想踢港超聯是必須提升自己各方面的能力，不是單靠把口講夢想，只靠把口其實等於發白日夢，冇可能做得好。另外，季中增兵，整體實力有所提升，加強板凳深度，原有球員必須進一步提升才有機會，對球隊是好事。」

今日輸咗畀榜尾球隊喎

係咁架啦 好出奇啊

畢頓食屎啦
屎波唔緊要，落場唔積極正仆街
菁英盃對傑志行行企企唔逼搶，聯賽對大埔後備入替又係咁撚樣

科蘭講得好啱，心態好重要

番成人台啦

畢頓定老虎廢啲？

寵物台

黑洞

史雲斯頓假鬼，呢啲又有人反

踢佢入黃竹坑警校咁啲學警犬屌爆屎眼仲好啦

還我iris cathy

畢頓啦
馮sir都係hea踢盃賽先會用佢
除咗有啲速度，好似都無乜長處了

R 波飛，又點少得 ig: henryv.persie20 呢個撚樣呀
今日又6號窗入

ching咁大仇口要爆人ig

好難想像有本地前鋒仲廢過老虎

安基斯 成40歲都跑足全場交足貨

肯定啦，後尾知原來報大數犯法先唔再講

tiger起碼死爆爛爆，一場都會有幾下帶到個波落三閘線。同埋肯跑，幫到前場逼搶、協防
畢頓就算接到波，好多時都好快就俾人拍甩。進攻輸出好低，斬波都少見

希望冇大礙啦

tiger=新戰機
buddle=新麥基

咪迫人睇醜女人啦

支持本地波，應該比錢入場買飛、幫下手買下產品

d波飛、波衫都係r嘅

依條仆街全部飛都 r 佢南區嘅飛全部問高美斯攞

港隊就問Alex / Sandro

夢想就問柏保路 咁計法年中慳唔少

R到有咩問題
人哋真係識人先攞到㗎嘛

r到係無問題
但咁樣又係咪真係支持呢

我睇唔過眼，亦都做唔出

咁即係邊個係神燈呀
好亂呀

【理文 VS 傑志 賽後報告】

理文踏入次循環首場賽事，作客上屆盟主傑志淨負0：3。球隊今仗大部分時間都能與對手抗衡，只因比賽末段有顏樂楓累積2黃1紅被逐，之後再遭對手兩度破關招致落敗。

球隊今日有袁皓俊復出把關，余煒廉、陳衍光與鄭兆均也重返正選位置。對手上半場三番四次由盧卡斯及華杜斯發動攻勢，不過球隊防線演出尚算穩健，更逼使對手全場越位達11次。23分鐘尼迪利接應史提芬彭利拿傳送，再扣過對方守衛起腳，可惜被王振鵬飛身救出。理文錯失先開紀錄機會，完半場前被對手一次中路突破，被林恩許射入，保持了兩場的清白之身也被破。

換邊後傑志於51分鐘再有入球，但因越位在先作廢。6分鐘後理文獲扳平機會，惟史提芬彭利拿一射卻欠缺角度，遭王振鵬接住。61分鐘理文一口氣換入白智勳及梁嘉恆，但仍欠缺埋門一腳。當76分鐘顏樂楓被逐後，傑志於78分鐘再藉後場快開罰球送上前線，由盧卡斯射成2：0。戰至86分鐘尼迪利在前場與對手碰撞倒地，傑志再把握反擊機會，由費蘭度埋齋射成3：0。

主教練陳曉明賽後指出，戰果不反映比賽狀況：「形勢上我們並非捱打，而且更有入球機會，當然攻門能力仍需要改善。從上仗對東方龍獅及今仗見到，我們兩次對強隊都不會放軟手腳或束手就擒，相信球迷還是想見到理文有這股拼搏精神。」理文未來兩仗將要應付菁英盃分組賽，陳Sir承諾球隊會盡力爭取最好成績。

逼使對手越位 ，咁都有得J

傑志主帥朱志光稱上周敗予南區未有影響球隊士氣，指面對逆境是傑志的強項。他說：「季初我已說列強爭霸會十分緊湊，是一件好事。現在每隊都有希望爭標，但我們要踢亞洲賽，若遇球員傷停影響難免較大。」他指羅梓駿拉傷肌肉但情況不嚴重，而黃洋則出現頭暈的情況，這位中場賽後需送院接受電腦掃描檢查，並需留院一晚，等待更詳細檢驗結果。談及後備上陣的22歲小將賓紀文，朱志光亦加以讚許，「一班小將可一步步接班。」

至於首次為傑志上陣的馬特史密夫，指今仗為自己由去年10月中以來首場比賽，狀態仍待提升，首戰港超聯後，他坦言：「我的第一印象是比賽的競爭很激烈，強度十足，我也很享受。」他又稱，自己與球隊仍待磨合，「上半場我們讓對手有一個入球機會，我們需要更集中去應對，但之後我們重掌控球及做好紀律去應付對方的反擊，相信之後能做得更好。」

理文賽後續列第7位，面對榜尾的凱景步步進逼，主帥陳曉明直言：「開季之初，我們多人受傷且未磨合，因而失了很多分給同級球隊，這是事實，但近幾場對東方、大埔、南區，我們已證明己隊不是很差的球隊，相信維持這種戰鬥力，我們會持續搶到分，若最終結果非常差，那是我的問題；但我的責任就是執好隊波，踢好每場比賽，就是這麼簡單。」

陳曉明認為尼迪利已能做到前場第一點的角色、沙普夫亦能解決中場串連上的問題，但兩人僅加盟兩周，有待融入，他亦讚賞陣中球員的拼勁，並放眼下周的菁英盃賽事。

chok同難頂

談及後備上陣的22歲小將賓紀文，朱志光亦加以讚許，「一班小將可一步步接班。」

然後下場繼續 丹尼 列斯奧 史密夫 唐文

凱景成隊波有9個係借返黎

孫銘

好有心機

點解元朗唔係用陳嘉豪

當上星期大家仲笑緊傑志攞羅拔換徐相民嘅時候

伍件：

原來 PPTV 直播畜力係無旁述

轉會confirmed

WELCOME CHAN KA HO

仲有顏樂楓紅牌

依家先知基奧老婆係香港人

張峰同馬高斯呢兩個夾硬黎

氨基酸同羅拔今季夾熟曬，下季回家傑志

朱sir又贏

大黑腸

有咩出奇，基奧都係香港人

True

若然屬實，件件件件件或成最大贏家

咁華度斯同馬高斯有無一齊出現過係華歷簡奴？

以為今季傑志咁柒無機啦 點知全部球隊都一齊柒

呢條友成日post埋追星相，根本唔洗番工，冇錢，R飛

至於第四突破 ：
就是首次在香港將音樂和足球放在一起演出，今次的音樂演出部份，是近年全球非常流行之電子音樂(EDM ), 由著名DJ，Carta & Yako 現場作捽碟演出，他們會在兩場球賽之開賽前，和球賽的中場休息時段演出。
配合強勁音樂，再「隊」jar啤酒，相信可以跟每年Rugby 7 的現場氣氛一樣，就算不太認識足球的朋友，也不會覺得沉悶。
我們亦會在每日的音樂表演時段，舉辦有獎遊戲，由DJ選出，誰能跟着音樂搖擺身體最型的觀眾，可獲贈禮品及利是。

至於第五突破，跟現時英超一樣，在大球埸採用LED電子屏幕作廣告板，活生生的效果，相信也會增加現場氣氛。

我們會盡力做好今年的賀歲盃，希望能夠吸引多些球迷，帶同親人或朋友來
觀看比賽，亦可以開心愉快地過新年。

請大家支持買票入場吧！

羅系又然

咁搞氣氛黎講佢係好過伍系
伍系一味淨係加價劏球迷 好似妓咁
羅系識學魚拉突 廢得黎識搵sponsor

知唔知「一步步接班接班」點解

主帥陳曉明直言：「開季之初，我們多人受傷且未磨合，因而失了很多分給同級球隊，這是事實，但近幾場對東方、大埔、南區，我們已證明己隊不是很差的球隊，相信維持這種戰鬥力，我們會持續搶到分，若最終結果非常差，那是我的問題 ；但我的責任就是執好隊波，踢好每場比賽，就是這麼簡單。」

季尾隨時仲少分過凱景、夢想

交出助攻的安基斯坦言，羅拔的來投令前線分工更明確：「羅拔來了以後，我見到的他是一名場內場外都十分專業的球員，最開心的是現在大家一起分擔了進攻的責任，我可以更專注在自己的角色上。」他認為這場勝仗影響極大：「有時陣中的年輕球員就是欠缺了信心，他們不相信能做得到，我們作為有經驗的球員，需要令他們更有信心。我們既能擊敗南區，就可以擊敗任何球隊 。」

打破國際紀錄的次數及成績
Number of times breaking the international records and results
1 2018-11-11 EAFF E-1 東亞足球錦標賽第二圈2019
EAFF E-1 Football Championship 2019 Round 2 Chinese Taipei 足球
Footall [TW] 台灣 Taiwan AF 第一名 1
曾獲榮譽及獎項
Special honours and awards received
冠軍 - EAFF E-1 東亞足球錦標賽第二圈2019

用東亞杯個隊報

其實我覺得夢想最危

係人都知

一日繼續用雷文迪都好危
仲要凱景嗰邊傷左杜瑋鴻，實力大增

前6都係海軍鬥水兵

成個港超都係

hea搞
另外兩隊都積極過佢

夢想1000萬 同理文2000萬究竟駛咗去邊度
理文或尚算合理因為高薪挖角
夢想人腳真係需要1000萬

蘿系重出江湖 對港足是好是壞？

豪哥一個佔左十分一？

港隊同球會兩回事
分開睇

落唔落到page1

羅曉聰就港隊無份，球會都就黎要轉行

下半季要做凱景球迷
下季就做愉園球迷

咁都冇12碼
真係

仲轉行? 退役吧啦!

羅拔係make decision好鬼慢 ，始終太耐冇比賽，希望佢keep住上陣之後可以改善到

重召chris

【阿翹都攰】
夢想上半季失球頗多，呢幾年阿翹都攰喇。踏入新一年，主教練梁志榮搵咗邊個幫輕吓後防壓力呢？

今晚八點：《俾阿翹抖吓──高達篇》

<Ah Kiu is tired>
We conceded a fair amount of goals in the first half of the season. It seems Head Coach Leung Chi Wing had found someone to alleviate the burden of goalie To Chun Kiu...

Tonight at 8pm: <Saving Goalie Ah Kiu>

#DreamsFCOfficial #ThisIsOurAnime #阿寶 #高達 #魔頂亞尖 #有片睇 #夢想FC

加碼

新後衛？

外援定本土

可能係搵心理醫生

趙俊傑

邊有外援位

想逼到牙屠要見曾繁光？

以為 Ah Kiu is retired

在昨日踢畢職業生涯第一仗的22歲中場賓紀文說道，對於這日來臨期待已久：「我不敢相信，我約十年前，還是小孩時已開始在旺角大球場看比賽，很高興現在能踏足這球場的草地去比賽。我非常享受，教練和隊友都幫助我很多，亦很感謝朱Sir的信任，即使時間過了很久，仍記住我，給予我機會。」

對於球迷的熱情支持，他掩不住興奮：「今場的氣氛非常好，讓我很享受比賽的每一分鐘！」
____________________________________
Kitchee 3:0 Lee Man｜FT
#wearekitchee

踢波係要有信心

大豪+梁子駿+幾隻鬼

東方對理文場精華，條八婆好串喎

香港足球總會今天正式公佈，委任來自冰島的艾拿臣（Thorlakur Arnason）為新任技術總監

cv唔算勁，只希望好好睇睇至少做2年

香港足球總會今天正式公佈，委任來自冰島的艾拿臣（Thorlakur Arnason）為新任技術總監。

艾拿臣於2007年考獲歐洲足協A級教練牌照（UEFA A Licence），並正在修讀歐洲足協專業教練牌照（UEFA Pro Licence）。其擁有多年執教冰島菁英足球及球會一隊的經驗，亦曾經出任冰島球會史達蘭（Stjarnan FC）及瑞典球會布洛馬波卡納（IF Brommapojkarna）的青訓經理。在接受香港足球總會技術總監一職之前，艾拿臣為冰島15歲以下男子代表隊主教練，以及負責領導冰島菁英足球發展項目。

香港足球總會署理行政總裁溫達倫（Paul Woodland）表示：「艾拿臣擁有豐富的執教經驗與知識去帶領技術團隊向前，並協助香港足球繼續發展，我很高興且歡迎他加入香港足球總會出任技術總監一職。」

香港足球總會新任技術總監艾拿臣亦表示，對於能夠加入香港足球總會感到非常榮幸。

「我很榮幸可以加入香港足球總會這個大家庭。我的願景是希望可以協助培訓更多年青球員加入香港超級聯賽，同時亦希望可以幫助更多本地教練更上一層樓。作為香港足球總會的一份子，我們已經有相關計劃，並會不斷努力務求達成目標。」

艾拿臣上任後的主要職務為提升香港教練水平、就香港足球風格發展提供技術意見、監督球員從基礎到成年國際層面的發展系統等等。

技術總監要做啲咩

#香港勁揪

有無冰島教練

一黎到香港先發現冇得好似冰島咁瘋狂起足球場，2個月後加盟東京綠茵

佢同尖隊有仇?

UEFA Pro Licence
Scottish Football Association
November 2018 – Present

啱啱先有pro licence

佢會唔會拎特護

無外援位咪雞人
有咩咁難

可以睇曉明蛇fb

羅梓受傷，賓紀文下埸應該有得出

新碧咸 想瘋狂吹奏賓紀文

Btw,傑志究竟搵過幾多人打右翼位？
朱sir好似有種癮係將打中場既球員瘋狂放落依個位

佢最鐘意推d中場上去打翼，拉d翼落去打中場

技術好打中場
速度快就打翼

Tiger

不了，新碧咸

有冇全場錄播
想睇返點解後備落黎踢廿幾分鐘就吹奏成咁

傳左幾腳靚中＋個人靚仔

佳佳最靚仔

HK Reus

Melt for Hong Kong!!!!!

佢落場後
出左3定4腳波，每球都高質
包括1個助攻
如果肥仔把握好d，可以2個助攻

總之就新碧咸

為香港足球風格提供意見 艾拿臣將協助遴選新帥

根據足總列出的招聘條件，艾拿臣履新後將需向足總董事會、技術小組及行政總裁（現正懸空）匯報，主要職務為提升香港教練水平、就足球風格發展提供技術意見，監督球員從基礎到成年國際層面的發展系統等。另外，新任技術總監未來亦必需與港足主帥保持緊密合作，因此艾拿臣將會成為主教練招聘小組的其中一員，就新帥遴選給予意見。

[6D II運動攝影]凱景vs傑志。成日吹奏硬件果d大師我懷疑佢跟本唔識影相

大凱景比人影到咁
好彩呢仗我冇落場

夢想似乎已經自爆左

日本人？

到時俾羅系逼走埋

港超聯，傑志三球大勝理文。

藍衫的傑志42分鐘，有林恩許接應盧卡斯短傳射入，半場領先一球。他們換邊後擴大優勢，盧卡斯壓入禁區施射，79分鐘破網。

由於東方、富力及大埔相繼失分，令傑志衛冕之路再現轉機。87分鐘費蘭度射入「埋齋」，他們最終大勝3-0，升上聯賽第四位。

tvb份稿G.Honeyman寫？冇南區？

香港飛馬足球隊 Hong Kong Pegasus FC
5 mins
【袁振昇加盟香港飛馬】

本會宣佈從富力R&F借入袁振昇，以加強前場的板凳深度，改善球隊近來進攻力減弱的問題。他將會穿起32號球衣。

袁振昇現年25歲，曾效力晨曦以及和富大埔，在2016/17球季，他取得28場比賽攻入40球的高效率數據，協助晨曦奪得甲組聯賽冠軍，其後在2017/18球季加盟和富大埔，今季則轉投富力R&F。他亦在近兩屆省港盃入選香港隊，更在今屆省港盃次回合射入一球，是香港隊衛冕的功臣。

「昇仔」表示很高興下半季可以借到香港飛馬：「感謝兩邊球會促成今次交易，我希望在這半季爭取更多上場機會，提升比賽狀態，從而在進攻上注入新衝擊，為球隊贏波和奪取錦標！」他亦提到有留意香港飛馬的進攻球員，大讚查維斯入球能力極強，希望可以儘快適應大家走位，融入球隊的踢法。

主教練陳浩然表示球隊需要加強入球能力，希望袁振昇的加盟可以為球隊帶來更多戰術變化，向聯賽錦標進發。

#wesucceedtogether
#hkpfc

張相個表情似入冊咁

迫害劉智樂係唔啱架

人工減半？

劉智樂真係好唔掂

跟住飛馬借埋劉智樂比凱景

袁振昇加陳七

華人鋒線 華人防線

向聯賽錦標進發。

袁振昇

迫害劉智樂可恥

兩隻字形容晒 男神
agger?

反av堅

助攻俾自己勁撚到

then ... now ... ??

018-19年度菁英盃分組賽B組 — 「傑志 對 香港飛馬」賽期調動事宜 2019-01-21
2018-19年度菁英盃分組賽B組「傑志 對 香港飛馬」將作出賽期調動，有關賽事現將安排如下：

菁英盃分組賽B組「傑志 對 香港飛馬」

賽事日期: 2019年1月29日 (星期二)

開賽時間: 晚上8時正

比賽地點: 旺角大球場

飛馬滅夢想聲

華人射手

個個講袁振昇無人理尖

有心機
但一睇以為係Chino/Dani加伊達
同埋堅應該白啲?

羅系又然 啱啱好早過夢想宣佈加人手

佢真係要轉行，踢甲組都忟

Now Sports 版大埔 vs 元朗精華

有心機但係唔撚似

左邊兩個其實都似啦
係堅堅唔似

最左邊似列斯奧喎

想比佢屌

愉園都有啲華人全職前鋒，唔計陳立明，唔會衰過果啲呀嘛

呢件就不嬲都唔撚掂架啦 係啲傻閪先一場賀歲波就吹奏佢
賀歲盃入波喊

川瀬浩太加盟夢想
official

【高達登場】
阿翹練波練到發嬲，細榮見勢色唔對，於是嗌咗..... 高達出嚟？

<Here comes Kota>
So goalkeeper Ah Kiu is in bad mood today which prompted Sai Wing to make a change. Wait what? A gundam?

#DreamsFCOfficial #ThisIsOurDream #魔頂亞尖 #夢想FC

袁振昇外借飛馬
川瀬浩太加盟夢想

川瀬浩太係邊個黎
阿翹練波練到發嬲同佢有咩關係

日本仔190喎

得罪講句劉智樂咁撚瘦又冇身位
點踢前鋒

原來係華杜斯.... sor 我真心當左係recio

前塞列斯球員，有亞拹經驗

咁夢想雞邊個外援呢

打翼

尹仔傷？

又冇腳法控波又唔好

日本仔球皇片

好似幾好

未講尹東憲咩

尖隊d social media真係港超top level

咁快吹到新碧咸

但亦都只係得social media 🤦🏻‍♂️

簽廚師果條片

大學生搞嘛

凱景 social media 先係最好

唔鍾意你就屌你

包容啦屌

呢啲叫真性情，叫直率！

連夢想都增兵
今次仲唔係鬥到難分難解

又唔係快 出波連腰力都冇 射波更加唔洗講
諗起上年佢踢流浪有球射弱無力加完全偏離目標東網都幫佢剪精華

理文勢成最大輸家

港超最鍾意邊個踢唔掂前，就拉去打閘或者中堅啦

點解飛馬會簽佢同羅曉聰

同姓

【菁英盃分組賽B組賽期調動】— 傑志 對 香港飛馬

原定於2月2日舉行嘅菁英盃分組賽B組賽事——「傑志 對 香港飛馬」將作出賽期調動，有關賽事現將安排如下：

賽事組別：菁英盃B組
對賽隊伍：傑志 對 香港飛馬
補賽日期：2019年1月29日 (星期二)
開賽時間：晚上8時正
比賽地點：旺角大球場

#菁英盃 #SaplingCup

神之子

咁多位巴打覺得凱景對南區場波邊個踢得最好
或者想睇邊個嘅個人精華
本身已經諗住剪南區嘅人 點知

00後 一定係

@夢想足球隊DreamsFC 簽下26歲的日本中衛川瀨浩太（Kota Kawase），此前效力馬來西亞次級聯賽球隊瑪拉工藝大學。

又改期就澳門通輯犯去睇馬

對唔住

有冇手足投票？

氨基酸

羅拔

保羅

香港vardy

保羅+1

牙榮死攬梁文迪

細會呀，一齊食珍寶珠啦

域奇係咪打算一成不變？
依加連枕頭仔都增兵

高美斯復出咪當簽咗新人
雲加聰

黃鎮宇成日同佢哋一齊，係到扮後生

佢同期有佳佳 龍仔 羅梓 仲有邊個
Call 晒佢地回家啦

除左佢地同嘉豪, 仲有邊個踢緊?

周穎軒

當年隊長嚟

嗰下變速超誇張
信佢報大歲數了

Antoine Viterale

杜國瑜都好似同期

Remi係咪唔係呢堆人黎？

畢頓嗰啲就再細一班？

michael cohen?

Mk場方便好多

咁係方便備戰賀歳盃咩

呢個同畢頓同期

一定報大 問題係報大幾多

港隊可以選返？

佢3年前有個訪話報大左9歲

今仗替傑志先開紀錄的中場林恩許感到欣喜，因他的入球協助球隊重回勝軌：「有些人說傑志的球員『你們有點老』『你們今季踢得很差』，希望我們能繼續取勝，令他們能心服口服。另外，這場勝仗亦令我們更有信心去迎接下星期的銀牌決賽，我們每位球員將會繼績準備好自己，希望取得這項賽事獎盃。」

____________________________________
Kitchee 3:0 Lee Man｜FT
#wearekitchee

有猶載條打靶仔 佢哋又第幾期？

同埋可能因為係突然爆出嚟 有新鮮感

好似係古基? 吹到牙國接班人

啱啱訓醒 想問下賓周文有冇得踢港隊

研究下點畫得似d先

【港足】技術總監艾拿臣不求複製冰島奇跡 要為香港找出自己風格

撰文：袁志浩 2019-01-21 23:37

冰島國家隊的足球故事為人認識，僅得33萬人口的歐洲小國，在天氣及場地因素限制下，短短6年間世界排名由131位跳升至現時的37位。

香港足總2017年曾與冰島足總合作推動「足球發展伙伴計劃」，來自冰島的艾拿臣（Thorlakur Arnason）周一（21日）正式為新任技術總監，香港可否在這位新官上任後複製奇跡？

「提出大問題，提升小球員。（Big questions，Young players）」，艾拿臣希望協助香港找到屬於自己的風格，由年輕球員做起，為香港足球帶來改變。

來自冰島的艾拿臣上周三（16日）來港，兩日後即展開工作，今日正式上任，晚上便走訪位於將軍澳的賽馬會香港足球總會足球訓練中心，觀察香港女足與印度女足的練習賽。

這位冰島教頭賽前坐在接待處旁的椅子上接受傳媒訪問，透露來港前只對中超及日本聯賽較有認識，不過他笑言自己是個好奇心強的人，最後放棄於歐洲落腳，選擇文化異同的香港成為他於亞洲的首份工作。

訪問開始前記者先向艾拿臣了解其名字的正確讀音，他之後向記者笑言，可改叫他的花名「Thor」（雷神奇俠），球迷將來遇見這位技術總監，亦可嘗試與他打招呼。（袁志浩攝）

艾拿臣正式上任首日，晚上即赴將軍澳觀看香港女足的練習賽，這位技術總監亦指其工作無分男女足，以香港足球為優先。（袁志浩攝）

談選新帥條件 艾拿臣：教練是24小時的工作

港足前主帥加利韋特去年年尾離任，足總正進行新帥的招聘程序，身為招聘小組成員之一的艾拿臣認為人選需符合兩大條件，「作為上司，你會為擁有一位勤力的同事而感到放鬆，而勤力亦正是冰島人的特點，若你選擇成為教練，這便是一份24小時的工作，即使不在場上，回家或躺在床上是仍會想着相關的事，這是成功的重點。」

他亦認為願意學習的教練，才能勝任新帥一職，「我今年將踏入50歲，但我仍願意來港學習，接受新文化的挑戰，我心目中的人選必須亦是這樣的人。」

冰島國家隊代表戰士與團結，艾拿臣認為香港亦應建立自己的一套，讓球員抱着相同的價值觀於場上拚搏。

「18歲是新的23歲」 本地聯賽可培育球星

當冰島在近屆歐國盃及世界盃取得成功，港人總愛以香港與這個歐洲小國比較，認為香港可向冰島取經，這位新任技術總監認為香港不需將家鄉一套搬字過紙，「最重要是提拔更多本地教練，香港太依賴外國專家，我們應該讓更多年輕教練進入系統內。」

同時港超聯亦需更多本地年輕球員，「全世界所有最好的球員，年青時便已經踢一隊，歐洲有一句話是『18歲是新的23歲』（18 is new 23），若香港要培育出一位球星，就必需由18歲開始向他提供機會，23歲在現今足球世界，已非年輕球員。」

認清踢法與弱點 尋找「香港」背後意義

艾拿臣補充，冰島的成功源自當年制定屬於自己的風格，令橫跨各個梯隊的教練，都向球員貫輸同一套價值觀，相信這做法值得未來的新帥參考，「冰島大約在7年前，統籌來自男、女子及青年隊的教練，一起認清球隊踢法及風格，知道『冰島』二字的意義。它代表戰士及團結，亦了解我們的缺點，不可能踢得像西班牙及巴西般漂亮。香港有很多不同國籍的球員，這相對困難，但我認為若一支球隊防守出色，無論是香港或冰島，絕不會是一支弱旅。」

香港的足球文化根深柢固，小孩難以從小便如外國球員般全心全意地訓練、夢想成為足球員，艾拿臣明白一切改革需時，並稱或考慮於小學或青年軍系統方向入手，亦強調香港各球會及傳媒應負起責任，讓香港有更多人對足球有深入討論，「提出大問題，提升小球員。（Big questions，Young players）這便是我的足球哲學。」

香港30歲仲係年輕球員

彬？

艾拿臣問過野狗未呀?

佳
xx 龍 老虎
Remi 彬
羅梓 xxx xxx 賓紀文
嘉豪

呢一代仲有無？

身為招聘小組成員之一的艾拿臣認為人選需符合兩大條件，「作為上司，你會為擁有一位勤力的同事而感到放鬆，而勤力亦正是冰島人的特點，若你選擇成為教練，這便是一份24小時的工作，即使不在場上，回家或躺在床上是仍會想着相關的事，這是成功的重點。」畸暈幫凸最撚勤力搵工，就請佢啦

余煒廉
北村祝
垃隊fb之前出文推介嘅陸建鳴
去咗美國ncaa嘅何卓恆(踢過南區) 何誠淵 Zanskar Taylor Blair
凱景大後備陳瑋樂
月經antoine viterale

仲有何振廷歐文洛

欖波vs足波

好好多

未

要求立刻重召安基司入隊

咁fit都唔收返踢亞冠外

東方體育會首個🏀⚽專屬陀飛輪面世啦👏🏻

Memorgin Memorigin 萬希泉

#EasternLongLions #東方龍獅 #EasternLongLionsFootball #東方龍獅足球隊 #onEforaLL #萬希泉 #陀飛輪

true

朱蛇：不了，留黎追擊其他隊

其實chris打翼咪ok

要幫凱景護級

其實都幾好

有錢有人手搞呢啲真好

Thank you my dear Monica

不嬲都係踢邊屈

準備睇大豪同7爺對佢冷嘲熱諷

透露來港前只對中超及日本聯賽較有認識

屌，又請個對香港波唔熟悉嘅鬼佬返嚟，全世界得Kevin Bond先最熟香港波！！！

又係用鬼佬 點解技術總監一定要係外國人? 出面月亮特別圓? 越南入到亞洲杯入到8強 幾時請個越南人入足總? (蘿系及其野狗tone)

幾時嘅事？班鬼佬真係會唱國歌喎

妓女同鬼佬配種，混血球員都有埋

Rambo
狄恩

白榮澤（Pak Wing Chak，1990年4月23日－），是一名香港已退役職業足球員，擔任後衛。2015年7月，於25歲時宣佈退役。[1]

中學時期就讀於佛教黃鳳翎中學，擅長左腳，校內十分活躍， 為人好色，在同級早已以'厚麵皮'出名，難以追求同級女同學 。

常常喜歡在低年級的中一生面前賣弄足球技術， 因而看中考慮低年級先會傾慕高年級師兄的無知心態，所以常以「大哥哥「的姿態，專對小師妹埋手，令人側目。

喜歡尋求新刺激，有先後追求好姊妹的紀錄 ( 現任女友是前任的好姊妹 )。

球員生涯

白榮澤出身於香港09。

2007-08年度球季，白榮澤加盟香港甲組足球聯賽新軍華家堡，正式展開職業球員生涯。

一季後，華家堡宣佈解散，白榮澤遂跟隨領隊陳曉明與教練李健和，一同轉投東方。

2009年夏天，白榮澤轉投晨曦，成為球隊主力，並效力至2012/13球季結束。

2011年10月16日，在旺角球場重建完成後第一場甲組聯賽晨曦對深水埗，白榮澤於57分鐘射入世界波，協助晨曦領先3-0，取得個人足球生涯首個甲組賽事入球，最終晨曦大勝5-0。[2]

2015年7月，因長期受傷患困擾， 足球行內都通稱他為「玻璃腳「，白榮澤選擇於25歲時退出職業球員行列，並退出球壇兩年。

後來因看中香港警隊中的「低門檻,人工高 ; 毅進學歷，大學人工「 正式加入黑警行列， 放假喜歡與黑警中的三五知己北上尋歡。

2017年9月，白榮澤再度亮相香港聯賽，投效甲組球隊凱景。

得罪左咩人

佢其實算係咁， 如果而家繼續，應該可以踢中游正選

及早轉行都算明智

真心正
知唔知賣幾錢？

而家港超都唔少人要轉行
eg: 羅曉聰

啱啱先有助攻

至少有正選踢

何誠淵 係咪u16打前個個？

呢個幾勁

上年記得有翻黎踢傑志校友對恆大（猶戴比人吹奏到上天）場波

冰島人講得好中,要一條FORM由青訓RUN起,
而唔係青訓打控傅傳,成年隊就逼搶

越南搵韓國人

以前陳曉明係咪做過?

WFC

《特別企劃》陳俊樂專訪

邊個發現就係邊個寫

港澳台足球新聞
4小時前

在遼足度過一個成功的賽季後，羅素有望轉投中超球隊河北華夏幸福

Now Sports everyday改名復活

細佬24歲啦仲唔俾佢出去

黃盛華: 我地唔阻攔球員

凱景對佳聯元朗
菁英盃 傑志對南區

東方對理文
和富大埔 對 佳聯元朗

陳曉明同果隻前元朗助教爛仔咁

其實矮真係唔好兇人，隨時兇唔到人俾人兇番轉頭

唔知同唔同佢個蘇格蘭Pro License有冇關係

其實控傳同逼搶係冇衝突，甚至應該並存架喎
之知陳曉明寫俾全港教練嗰套野唔係都係咁？

仲信陳曉明？
理文就係信錯佢搞到依家咁

本土教練top
郭 牛丸 朱？

點都好過梁文迪，火雞之流掛

如果無傷早幾年可以同陳衍光爭b隊專員

有波在腳時 控傳
無波在腳時 逼搶

六秒反搶，我希望可以班後生從細就咁訓

我咁睇 如果有能力學好其中一樣先好兼顧其他

或者我表達得唔好
應該講做
如果青訓就打控傳
成年隊打長傳急攻
會好難適應

呢個我認同
反而我覺得控傳同逼搶應該並存既原因係無逼搶既控傳係極度危險，條防線 push high ，但前面失波唔即刻比壓力

唔係針對人既問題
而係個套大綱既係落實左就係要貫徹落去架啦
最多係不斷演化改進
如果足球風格指引都大幅度朝令夕改，好難做到任何野

佢套戰術完全無問題 佢亦有料 只可以話佢喺理文買唔到有質素嘅華人 你比個av，菊佢呢類技術華人 佢對波即刻勁一倍

我都覺得係 其實佢有料 隊波其實可以好有form 只不過佢高估左自己班球員 理文班華人人執行能力有限 一比賽就做唔到佢要求 無辦法 基本功唔好

Still young

香港教練：他只是個孩子

連黃俊軒都要放攻中位 你話笑死唔笑死
嗰日對傑進攻緊可以中間斷層 一個黃衫都無 連基本到咁嘅意識都唔識 兩個閘又完全幫唔到手 點贏

真係差咁個十號位 有個keyman差好遠 一開季仲對佢地勁大期望

華人得黃威，av，菊 無一個買到 而加得韓仔打到 但無位出佢 前中後翼都出左各一外援

我係佢就搏一搏放棄肥彭 左澳門/方 右均仔 雙翼 出哂韓仔同佐真奴

理文上場已經唔再堅持地面推進

傑都唔係打得好 理文上半場起碼2球入得嘅自己射失 再加之後紅左個先造成大炒

理文垃圾波

我估佢呢兩場對強隊先咁出 肥彭黃駿軒都係相對硬淨嘅球員
對返同級就會用你個陣

傑個勢咁弱應該搶佢 事實證明唔係衰把握力上半場起碼入左兩粒

印象中傑頂到頭30分鐘左右之後，就主導球賽
keep住喺理文後場砌，理文再組織唔到了，惶論逼搶

件佐真奴掂唔掂?
定係都係齋橫傳後傳?

體能幾好 左右腳都ok 放腳波幾靚 不過又係踢踢下唔知走左去邊嗰d

同車仔個一模一樣咁喎

所以唔係點解叫佐真奴 都有用嘅不過 起碼佢知曉明sir叫佢做乜

如果佢加白智勳同場會好d 理文班港人真係完全唔夠班

都大半季，睇唔出自己隊波未夠班？
仲唔因應球員能力去制定適合佢地既戰術？
教練領隊係要將球員既長處發揮長黎喎

cathy iris 合體！

仲要唱得好大聲
世界盃外圍賽唱到入晒咪

余沛康條垃圾廢撚到 咁都呃到飯食

企位好好，所以好多下輕鬆搶到對手波
但暫時覺得傳球普通，功能應該係連接後場同中場？

可能係曉明sir叫佢逗住個中場踢 之前睇球王片 個中場都會放d直線 都可能係無人走位比佢放直線

靠佢放兩邊or過頭 都唔會係旨意光頭

我自己覺得白有用d 而加功能有少許重疊 但買左返嚟又無理由唔用 我自己覺得搵隻勁翼仲好

多謝光頭報恩

同南區高佬去

你講得無錯
不過香港隊要兩者都兼顧暫時尚待進步

教澳門就算輸波都入到吉爾吉斯3粒
連中韓都唔得

俾d時間佢喇 我真係幾佩服陳sir 覺得佢好有心

開心阿

去左邊度搵食

阿霖長期mon post

我連登用家

菊一開始冇球隊要，又唔去搵人

葡萄

我以為子彈嚟

#metoo

弱弱一問,如果TAI PO 贏亞協附加賽+KITCHEE 輸亞冠附加賽,係咪兩隊會在亞協GROUP STAGE 同組

可唔可以畫保贊聊kidchild 個畫面

係

Yes

咁貴睇場「港超」
睇下外國球證同香港比會點

同埋d假鬼無得出

最緊要有 Tiger睇

我係幾有興趣睇亞協港超內鬨
不過飛馬大埔好了
傑踢亞冠

有心教嘅，香港搵個有心教嘅教練好難，起碼佢有心轉，唔會食老本

呢個新烏克蘭仔幾快，係身型真係好單薄，同華佬個啲比，細隻到一個點。但佢放波同左右腳好似幾好

咁用韓仔都得

如果傑傑入到亞冠，咁我買六合彩一定中到頭獎

所以話其實功能重疊 理文反而係要隻carry翼 eg. f7，souza 理文邊路唔掂

買Tiger

32歲，終於擺脫年輕球員嘅稱呼

u36都仲係年青

足球周刊 香港版 Football Weekly

【賀歲盃】費托話一定嚟香港！
賀歲盃最新宣傳片，費托、柏利親口話嚟香港呀！！

中國輝

羅傑承透露，截至昨日賀歲盃套票已售出超過1／4:「門票到昨日為止已售出超過1萬1千張，當中最好反應的是480元的劃位門票，應該大約只餘2000張。」

羅神

三隊外隊將於2月3日分別到港
鳥棲應該沖繩出發

愉園

熱身賽對凱景

球隊今晨與港超球隊凱景踢了一場三節、每節三十分鐘的熱身賽，讓球員在週日對晉峰的足總盃初級組決賽前，透過實戰提升狀態。

凱景是役並沒有派外援出戰，多名主力本地球員也只作壁上觀，整場比賽基本上以副選陣容作賽，愉園在第一節全節及第二節前半段盡遣外援，首節領先4：0，第二、三節亦各入兩球，全場比數為8：0，後衛黃浩然、蕭志豪踢足三節，早前受傷的袁世傑也在第二、三節上陣，錄得一次助攻。

#hvaafootball #puregreen

凱景d土炮.....

點解成日提住tiger

最後能否收支平衡

睇門票走勢
賀歲盃好大機會有超過二萬人入場
之前羅神係咪講過過二萬人就可以收支平衡？

預售=入場人數 1/3

過3萬得唔得？

識做marketing真係唔同啲

凱景是役並沒有派外援出戰，多名主力本地球員也只作壁上觀，整場比賽基本上以副選陣容作賽

海景副選真係學界級別嚟
雖然主力我覺得至少可以同枕頭隊一戰

凱景主力都贏南區

總收入有6百萬就應該平衡或蝕少少, 睇佢同adidas 個deal 係點

主力有羅拔、安基斯已經差好遠

應該會整埋保羅

話賣左超過一萬將飛係唔知真定假既女一

余煒廉對傑志其實踢成點
淨係精華感覺上間中對形勢有時預判錯誤，同埋末段戰意成疑

同神作對嘅白生會有咩下 係日本食幅射死？

羅神同日本山口組有無交情

一周年

大開殺戒嗰個黃廷松冇得踢亞洲杯 ？

換走小明

【港超專版】修練情緒控制中的一個「光頭」
01月23日(三) 22:49

港超球會理文今季無論教練或球員都出現大變動，仍在陣中的顏樂楓獲委任為球隊副隊長，這位「新手隊長」期望能如偶像佩奧爾般散發感染力：「細個睇巴塞見到佩奧爾係一個好有激情嘅球員，佢唔會有好負面嘅情緒，只會將正能量帶畀隊友，甚至隊友想發脾氣，佢都係第一個走埋去拉住隊友。能夠將自己嘅情緒收放自如，又可以將隊友嘅情緒控制得好好，呢樣嘢係我其中一個學習課題！」

圖／文：陳焌鏗

「光頭」顏樂楓即將踏入26歲，地位提升對他而言是成長的推動力：「以前我係一個比較脾氣大嘅球員，無論開心、唔開心，所有情緒起伏都會透過表情及行為反映出嚟。做咗副隊長後責任感大咗，唔可以咁易發脾氣，亦唔可以一見到隊友『蝦碌嘢』就笑到癲咗，要將情緒控制得比較平穩。至於球場外，我會主動啲去了解隊友嘅不同困難，會作為球員同教練之間嘅橋樑，無論係外援定本地球員，大過我定細過我，我都會去幫大家去溝通得好啲。」

理文今季引入多位新球員，為協助他們融入，「光頭」透露下了不少苦功：「譬如去食飯，我特登唔坐埋去最熟嗰枱，主動去坐張大枱，然後叫隊友埋嚟一齊傾，因為食飯嘅時候係最容易令到大家咩都講吓，不過依家唔使喇，大家都好Close。」

對於球隊的成績，「光頭」亦認為多了一份責任：「成績唔好嘅時候，信心都會低啲，你會發現隊友同平時有唔同，佢哋踢得唔太好嘅時候，唔敢講咁多睇到嘅嘢，呢個時候要當冇事咁同佢哋傾偈，佢哋慢慢就會正常番，最緊要係令到隊波順暢啲，氣氛要繼續好。」

球隊以年輕球員掛帥，作為其中一個領導角色，他謂：「有時球場上大家類型唔同，我都畀唔到太多意見，但係佢哋頭一兩年踢職業，好容易跟咗青年軍個節奏去踢，畀完個波失咗就企喺度，呢啲時候我就會嗌佢哋一齊追番，喺球場上灌輸呢啲觀念。」

問到「光頭」今季目標，他自然以球隊為先：「最重要係球隊打番順，升上更高嘅排名，呢樣係我最大目標。我深信球隊順嘅時候，自己發揮都唔會差，依家我將成副心機放落去球隊，而唔係個人目標。」

標波，貼身防守一流 但企位差防守反擊嗰d唔掂

入波戴超個look先經典

Dirty play
講完自己唔笑都幾好野

過三關

真心覺得佢慘
係傑志爭唔到位
去到理文又打唔起

咁佢整定只係個工兵

工兵都好

唔一定要踢到球王級

但希望佢會打爭氣波

我又唔覺佢真係咁差, 只不過依家要佢上腳先出事

元朗嗰年表現好似好啲

達sir果套唔洗中場做波嘛 中場淨係搶同跑就夠，岩晒光頭仔

元朗嗰套，佢係做Anchorman，搶到波就俾狄卡奧同談樂軒做晒

工兵都有分好壞，有用同無用

單用紅黃牌嚟講係過於武斷(雖則係咪燥底都有眼睇啦)，但點都唔會係用場外日常為人嚟評價一個足球員

感覺上佢本身能力平庸
無咩特別強
正宗後備料

就咁GOOGLE搵到幾個係美國NCAA/NAIA踢，同香港有關但未係DATABASE既球員

Vishal Vaswani
Hometown: Kowloon, Hong Kong
FISHER COLLEGE (NAIA)

Felipe Robertson
Hometown: Hong Kong
OUACHITA BAPTIST UNIVERSITY (NCAA D2)

Diego Tapia-Fraites
Hometown: Hong Kong
MCKENDREE UNIVERSITY (NCAA D2)

Ben Perkins
Hometown:Hong Kong
Utah Valley University (NCAA D1)

felipe robertson 跟過垃垃

Felipe Robertson上季垃立升咗上一隊出咗幾分鐘

Ben Perkins 幾多歲
2018應該讀完四年大學，中間有兩年去左傳教，加埋六年
描述似係香港大

95年出世

廢版傻邦

垃垃又

佢連推波都唔識會kick腳 佢係脾氣好左有鼓勵對友 不過落腳又係魯莽

視角好有旺角場 feel
個場好細

唔係個個工兵好技術既

光頭活係樂仔嘅陰影
件s講過如果光頭唔係掛住讀書一定成就更高

而加淨係得體能同勇敢落腳 其餘都數唔出

咁佢 D 天份係應該讀書保障自己既

不如早少少投身職業足球 再考教練牌 掛左靴先讀書
而家香港讀書咁易

佢d傳波好似搞笑咁

佢似係2829會去投身紀律部隊嗰d

讀bba/體育 其實唔算辛苦
孫銘謙讀醫療科就wordload好大，下兩三年仲要有placement

唔係辛唔辛苦問題 係讀書會影響足球發展 你唔覺樂仔呢兩三年無咩進步咩？佢係大埔係操唔足架

書幾時都可以讀 踢波得果10年

都同意，黃金年齡專心踢好d
當然小志強係poly讀左好耐，讀讀下又外流，感覺幾hea

和哥訪問講過，好多有天份嘅球員去到dse前一兩年就放棄足球
又講過戴偉浚唔係天份最高嗰個，係好在環境、勤力、自律

曉明sir都話過好彩當年説咗葉鴻輝去i大

好多教練其實都唔敢叫球員唔讀書，始終球圈今日唔知聽日事
多數會叫青年球員搵後路

咁香港地好多球員唔邊讀書邊踢波嘅話，技術方面等進步一定高嘅，你諗下又要就練波又要就exam 同assignment ，又要搭車

Apple daily
HURSDAY：香港聘請了冰人？ - 丹尼爾

對，港人是香港人，冰人是冰島人。他是新任的香港足球技術總監（TD）艾拿臣 技術總監？我懂。平治的TD是James Allison、紅牛與法拉利F1技術總監（準確來說是CTO）的角色分別由鬼才Adrian Newey OBE與Mattia Binotto來擔任。戰車快不快，就看TD如何釐訂與帶領研發團隊。如果香港足球是一架F1車的話，艾拿臣可算是「香港Newey」。

足球技術總監的角色是甚麼呢？其實跟賽車的差不多。根據國際足協2016年發佈、長達108頁的《技術總監手冊》指，「技術總監負責釐訂與領導當地技術發展計劃，即是為未來足球做準備。他負責技術部份，總幹事則負責管理部份，其主要職責範圍包括提升球員數目、青年與女子足球、教練培訓、研究與檔案紀錄。」香港足球上任TD是兼任的金判坤，Kim sir雖好，惟他已成為南韓的TD超過一年。「TD負責為教練員與職員提供方向，有人為技術發展下決定是必須的，我認為這（香港新TD）肯定是我們目前需要的。」香港U23總教練郭嘉諾日前透過whatsapp跟我說。蛇無頭不行。我認為長期懸空的TD職位沒即時問題，但肯定帶來滯後的深層危機。假如F1車隊今年整年沒有TD，我頗肯定那車隊要到2021年才有機會或者可能再次彈起。深層危機。舊方向停了，新方向未定，定了再貫徹，這通通有lead time。急不來。

嘉諾sir續說：「我高興我們的新TD有強的青訓背景，而他亦踴躍於推動香港青訓，這亦是我的理念。」讀着他的短訊，我會心微笑。我看到希望。有誰不想港超更好？惟必須有扎實的青訓來同時配合。艾拿臣12年前已考獲UEFA A級教練牌照，現正修讀UEFA Pro License，曾出任冰島與瑞典球會的青訓經理，亦曾擔任冰島U15男子隊主教練。曾擔任U23港隊隊長的梁諾恆表示：「認真說，我對他的認識不深。不過大家都知道今年冰島足球的進步，無論在歐國盃與世界盃的成績都十分好，希望憑着他們對足球的熱誠與經驗，可以帶動到香港足球去進步。」致U23相關團隊：套用去年被列入《牛津英文字典》一新詞──Add oil！

歐沖係受傷定已經轉左行做廚師

晚市精英

佢優點係體能好夠勤力，係中場奔跑不停上上落落

但佢啲跑動似乎無帶出相應效果，不論係攻守兩方面

如果佢由而家box-to-box踢法，轉型做防中專心做防守，未來成就會唔會高啲？

大埔主廚

未必 佢企位差 淨係得落腳嗰下 仲要唔係成日中到波
佢係做跑最好 搶完交比最近嗰個人 或者加多d入攝拉散對方咁唔駛點樣hold波嗰d

條友自己沉迷踢學界飛機盃多過真係想讀書啦
末代會考讀到第二屆dse
讀到踢學界都超齡先肯考公開試
考dse又炒哂 靠踢波先入per asso
又試過踢精英賽大專盃唔踢港超
佢落場踢波就真係幾有鬥心既
但係場外既行為唔會另你覺得佢好想係球圈長遠發展囉

認真如果佢連跑動都冇真係要去甲組

如果佢哋跑動都冇埋，真係要落甲組。
佢防守企位同協防意識

不過起碼佢誤會以為自己好好技術，一樣然後戇鳩鳩咁喺度派牌

香港球會一日得一課，又冇得想加練就有教練陪你練，淨低既時間拎去讀書咪啱啱好

做gym 休息 同埋一日果一課可能撞上堂考試做assignment

董之英中學男生遭除內褲打屁股兼拍片 校方：不涉欺凌僅屬過火嬉戲😘

Gay

【高級組銀牌決賽】傑志大埔先禮後兵

今年度高級組銀牌決賽，將於本周六(1月26日)由傑志與和富大埔在香港大球場上演。今日雙方主教練及球員在賽前記者會先禮後兵。

傑志上年在銀牌失利四強止步，今年他們再次殺入決賽，兩年前為傑志首度披甲在銀牌決賽上陣的華杜斯表示，經過幾場比賽調整已恢復狀態，有信心為球隊重奪這個季內首項錦標。不過傑志傷兵甚多，李毅凱、列斯奧、黃洋、泰迪、中村祐人等均因傷缺陣，或會成為最大隱憂。

而和富大埔主教練李志堅則表示，球隊的最大優勢是年輕活力，希望可以把握這一點，報回社區盃一敗之仇。而經過多次與傑志交手，他相信球員已經吸收對方的踢法，期待在一場過的決賽擊敗對方。

*入場球迷憑當日決賽門票，可於場內免費換領紀念匙扣乙個。(名額：2000名)

#高級組銀牌 #傑志 #和富大埔

上季冇紀念匙既diu

埸場無影

算啦

今年應該係第一次推出？

龍仔係咪以前試過咁樣被人恰，搞到而家變毒撚？

如果涉及傑志青訓學員，伍爺爺洗唔洗出來講兩句

依家個班連精英賽都贏唔到就算啦

亞拹外秘密武器

講起董之英 就諗起傑出校友向進豪

保贊:「呢啲咪kidchild囉
細細個搞校園欺凌，大個運白粉坐花艇
無計，成隊波指洋為港，迫害年輕球員，令到佢哋冇出路，咪墜入法網囉 亅

佢等間一定咁講

mk隊

練咁多波都輸咗畀鬼仔
真係

黃洋因傷或缺陣 傑志註冊盧卡斯戰亞冠外

至於傑志則正受傷兵困擾，中村祐人及列斯奧等皆缺陣，去仗因撞傷頭部而需留院觀察的隊長黃洋，雖未有嚴重受傷並已出院，但主教練朱志光仍指這位中場披甲機會不大，「頭部傷勢不如扭傷腳，這絕不可以輕率對待，即將球員認為沒有問題，我亦有責任為他的安全着想。這個位置上球隊仍有很多選擇，如年青球員、林恩許及新援徐相民等，後者昨日已完成工作證，可隨時候命。」朱志光亦透露下月2日將以亞洲賽班底與港聯拍跳，惟前鋒泰迪因韌帶撕裂而需休息1個半月，如無意外將落實註冊外援盧卡斯，出戰亞冠外圍賽。

【高級組銀牌】大埔再撼傑志望復仇 李志堅：傑志活力不及我們

唔怪得咁鍾情用鬼仔/假鬼都唔用華人

泰迪

邊位？

韌帶撕裂個半月就得 ？

點解爛區仲覺得有得爭
轉會費比Ricky攞左去做冬季旅行
屌你老母間諜躝啦

可能係普通韌帶, 唔係十字韌帶

包起作客球隊伙食，幫佢地加料

馬特史密夫 費蘭度 華杜斯 盧卡斯

被受傷？

好合理啦

痴線董之英
咁侵犯個人專嚴，仲要率涉性别嘅侮辱行為都可以講到係嬉戲
仲衰過討論點對學生先係較好嘅做法

翻查資料顯示，大埔在銀牌晉級過程的3場賽事，正選球員平均年齡只得26.8歲，較平均年齡達31.5歲的傑志年輕近5年，大埔主教練李志堅亦豪言球隊可憑活力致勝，「傑志經驗較好是事實，但經驗隨時日可以增長，活力就隨時間減退，隊中一班青年球員便是優勢，在緊密賽程中較快回復亦是關鍵。」由於外援利馬此前曾為香港飛馬於銀牌出場，今仗將未能披甲，大埔相對下將缺少一名外援，惟李志堅指一切早已在交易前計算在內，認為並非落敗的藉口。

未踢就搵定輸波藉口

*尊

決賽三連敗啦
再輸就真係

睇嚴重性？
我當年派 mock 考得太差嬲嬲地一槌打落壁報板搞到手掌中指同無名指中間靭帶撕裂，但都趕得切公開試開波前好返
但如果條靭帶係例如大腿嗰啲粗啲嘅，會唔會耐啲

實用過上季打亞冠

依個人選對霹靂有無一次射門中框都成疑問...

幾時先修好?

諗起我中學同學試過唔知邊個搞到佢就一嘢打落去壁報版搞到隻手要打石膏

傑志挫大埔晉銀牌決賽 李志堅斥黑哨
2016-12-26

遭傑志反勝功虧一簣 大埔兩主力賽後茫然 主帥李志堅：不是絕路
2017年10月14日
「我看傑志是有機會失分的，下次交手肯定有所不同，屆時他們已經要應付亞冠盃，只希望己隊其時不會再有太多傷兵。」

【足總盃】大埔今季慘成三亞 教練李志堅：欠球員在禁區停波
2018年5月26日

【社區盃】大埔0：1負傑志失盃 主帥李志堅：球員踢法太斯文
2018年09月29日

還看港甲

「入籍兵」身份重返港超
安達下半季《愛 ‧ 回家》

冬季轉會窗將於下周二(29日)關上，多支甲組隊進行增兵、外借或「換血」，其中最「爆」的莫過於東區36歲洋將安達下半季轉投港超球會。

踢過港超球會和富大埔及黃大仙的巴西籍中場球員安達，去年12月獲香港入境處確認入籍資格及獲發香港永久居民身份證，在獲舊會和大富大埔的重召及東區成人之美下，上半季為東區上陣14場攻入3球的安達，已與大埔簽下一紙合約及辦妥註冊，下半季可再戰「港超」。

在此，恭喜安達「升呢」，再次現身本地頂級職業聯賽！加油～安達，繼續發揮你最強嘅不死鬥志！

今年雙料決賽
2019年3月9日 旺角大球場
14：00 學界精英足球賽 決賽
16：00 香港大專體育協會男子足球賽 決賽

【學界精英足球賽】董之英上上籤 西島拔萃體藝陷死亡下線

港超？海景？

Sor 眼殘
係av堅㖒中

//已與大埔簽下一紙合約及辦妥註冊，下半季可再戰「港超」。//

堅蛇

咁我都係用個托固定兩隻手指再上繃帶
不過睇鐵打真係

大埔

話咗

朱daddy不及堅daddy

未至於，中前埸ok
打霹靂，亞協小組賽應該夠哂有餘

後防弱d,
亞援中堅表現有待觀察，佢拍球霸偏矮（除非出埋列斯奧）
要打低蔚山現代入亞冠分組賽就無咩機，亞協爭到冠軍都好有困難

其實 36歲係港超都唔老
可能可以好似法比奧踢到四十幾
港超節奏好慢

未攞passport?

大埔要踢得頑皮一點

還看港甲 又收錯風?

足總個港超app去左邊？

得身份證唔攞passport當唔到本地喎⋯⋯

仲記得堅sir帶深水埗升班，我因為有個朋友踢深水埗，入場睇左一季深水埗
季中堅sir簽左佢，同一個叫杜格拉斯嘅龍門，頂替當年廢到仆街嘅屠俊翹

原來咁就7年

還看港甲

黃大仙向大埔借兵求亡
林毅東下半季再戰港甲

上半季聯賽十三戰得八分排聯賽榜「尾二」的黃大仙，下半季從港超球會和富大埔借得澳門代表隊成員林毅東，協助球隊在下半季「大翻身」。

上季効力淦源有極佳表現的林毅東，季後毅然暫時放下教席追逐足球夢，重投大埔懷抱，不過，由於大埔今季人強馬壯，內部競爭極大下，林,SIR苦無上陣機會，求踢的他只好考慮再戰港甲，而這位「好波之人」本獲淦源邀請「回歸」救亡，但同時黃大仙已向大埔提出借用，最終林毅東接受球會安排，下半季將會披上黃大仙「戰衣」，助該地區球隊保住甲組席位。

其他轉會消息陸續有來，下周將逐一介紹，敬請垂注！

講開深水埗，林毅東好似當年升班已經係到

對霹靂陣容(假設而家班傷兵趕唔切上陣）

費7 lucas 龍仔
菊花
黃洋 華佬
丹尼 Helio 史密夫 唐文
鵬

個陣好老

出Jordi都唔會出龍仔啦

都話咗10月先出，咁早問做乜

果陣仲有巴打話真係上年會出

會出龍仔真係諗多左 出中村打右翼啦緊係

賓仔係亞洲賽係咪計外援？

中村養傷中

中村未當得本地 (under AFC賽事)

以為踢過港隊A級賽就得sorry

如果後防唔係咁多傷兵
我會前面用徐相民
而唔註史密夫

出helio la

費7 lucas 徐相文
菊花
黃洋 華佬
丹尼 Helio recio/凱 唐文
鵬

咁樣嘅話中堅得返三個 是但傷一個

井穿又負？

Helio回復狀態梗係得

抵疊政策

上面寫確認入籍資格wor, 唔係代表隨時拎得passport咩?

當年嘅深水埗比達 咁快就7年

係呀 踢深水埗U隊 本身係踢中場中

簽完又唔用咁簽黎把撚

大埔太斯文同未來熱要踢頑皮啲真係異曲同工

利馬

兩個都係新簽入

連同季初的社區盃在內，和富大埔於去年就曾於4個月內3度於決賽中敗於傑志腳下，事隔近半年後兩軍再度碰頭，隊長黃威坦言未有因過去3場敗仗而失去信心，「反而透過比場累積到經驗，即使是決賽失利，其實亦是成長的一部份，希望這令球隊有足夠經驗，在一場過的決賽、膠着緊張的情況下發揮實力，與傑志再一分高下。」去屆銀牌元朗戲劇性地撼贏班霸東方龍獅，黃威認為地區球隊優勢在於心態，加上今季曾「雙殺」富力R&F、逼和傑志與東方等強隊，認為已隊絕不處於下風，「大家都很想贏，不想再屈居對方之下，可以取勝一次，這對球隊信心會增加不少。」

做乜又提我朗

啱啱睇電視都見到，條友簽左經理人公司轉行做 model?

拍定奶粉拍KFC

其實越南仔真係幾勁，亞援有無得平平地用下

佢哋可能寧願試j league
可以當本地

神作

去唔到 J League，踢到泰超都有 so

唯一外隊 香港元朗來旭村盃體會震撼教育

「不要認為你在隊上是先發，你就可以滿足。」本屆國泰世華旭村盃唯一1隊外隊香港元朗FC，其教練何嘉健今天（24日）受訪時表示，這次元朗特地來台目的不為奪冠，而是要讓球員們看看世界有多大，期盼改變球員踢球態度。

這支U15元朗FC隸屬港超元朗FC旗下青年軍，也是台灣國腳王睿所效力的隊伍，日前他還剛踢進轉戰港超第1顆入球。加上陳柏良同樣踢過港超，何嘉健認為，目前台灣沒有職業聯賽，或許香港是台灣球員不錯的選擇，不管作為職業球員或未來足球之路的跳板。

不過何嘉健也提到，香港物價、房價高，大家生存不易，香港普遍給外援薪資高於香港本地人不少，對香港人來說，沒有經濟壓力的人反而才能踢球，否則要靠足球微薄收入很難在香港生活。

這批U15青年軍，在何嘉健眼中有些「鴕鳥心態」，因為隊上人數少，本土球員很容易站上先發，就會因此滿足。此時透過朋友介紹，得知旭村盃比賽，他決定帶子弟兵出來見見世面。

何嘉健解釋：「有時候跟日本、西班牙球對梯會覺得輸是正常，但台灣普遍認為足球實力略遜於香港，如果他們輸球，反倒有種被震撼到的感覺。」

元朗在旭村盃首戰0比3不敵台北市Lion足球俱樂部，面對到對手有女生還踢輸，何嘉健說：「輸就是輸，但球員們不該再有藉口，要知道輸在哪邊，只要他們有心，一定能往更高層級邁進。另外他也稱讚台東足球盛行程度超乎他想像，有機會勢必再來朝聖。

「希望帶孩子出國見識，反思自己的不足。」元朗FC教練何嘉健表示教練說再多都沒用，唯有小球員下場體會才會改變，剛好今天對戰隊伍中有女將，還被頻頻突破最後0:3輸球，何嘉健說，「輸球沒關係但沒有藉口，明白該改進的地方，目標是什麼。」

個龍去蒙通聯，今日踢得幾好

元朗在旭村盃首戰0比3不敵台北市Lion足球俱樂部，面對到對手有女生還踢輸

10個人

Chan Hiu Ming 陳曉明 shared a post

有一年，堅尼黎香港做活動，席間個主持叫堅尼表現幾下花式控球或插花，堅尼話：我一向唔係果類，我只會跑得别人更多，或係比賽更加投入，去感染球迷同隊友。

講技術，佢一定唔夠幼細，成日傳球失誤；講攔截，佢又真係有時過勇，上場仲兩黄攞左個紅牌。但每場波，跑得最多係佢，場場萬一米；每次訓練，就算傷佢都唔想停。每一次做得唔好，佢都係虛心請教。

佢未必係好有資質既球員，但係每一個教練都想有呢種態度既球員，佢係顏樂楓。

搞到光頭好似心靈好翠弱咁

輸波都可以吹奏

香港堅尼

越南班人啱啱踢到餓狗搶屎咁，港隊幾時先有呢個速率

專欄輪住嚟 有料新兵陸續登場
01月24日(四) 22:55

剛過去的周日（20日）傑志揭開2019年的戰幔，以3比0擊敗理文，打響勝鼓。該周比賽中，各隊前列球隊均告失分，所以這場勝仗對傑志聯賽衞冕有很大幫助。

比賽中兩位首次上陣的球員，包括澳洲新援馬特史密夫和賓紀文，都交出良好的表現。其中賓紀文年紀輕輕，卻表現出過人的傳中助攻能力。他由U12開始效力傑志，直至入大學前效力傑志預備組。在前年的全國大學聯盟（NCAA）入選最佳十一人，也顯示出他的實力。由於賓紀文在香港居住已超過7年，他將會申請香港特區護照，希望能為港隊效力。

傑志亦會在明日（26日）爭奪本年度第一項主要的本地錦標，與和富大埔在大球場的高級組銀牌決賽決高下。屆時傑志會有多一名新援候命，就是前南韓國腳徐相民。他腳法上乘，在本地的比賽能增強傑志進攻能力。

傑志在農曆新年後就需要展開今年亞冠盃之旅，所以球隊上下亦開始將注意力轉移到亞冠盃資格賽的兩場作客賽事上。球隊將在年初六出發往馬來西亞霹靂，希望能晉級而回，而之後對南韓蔚山現代，更是接近Mission Impossible。

傑志
會長 伍健

Die for Hong Kong

解決閘位問題 伍爺爺又然

打右翼好似勁啲

港超麵無港隊點會有

等睇iran大炒支那

佢條女咋

睇下佢地完場點兜好過啦

上至球隊 下至傳媒 未踢已經打定輸數 諗定藉口

憑護照gogogo 入藉令你驕傲

ncaa最佳11人
d1定d2先

•韓國足協監督委員會主席金判坤今日在杜拜舉行記者會，解答韓國隊隊醫問題所引起的爭議。
•"我們兩位隊醫確實已經回到韓國，一位在亞洲盃開始前離開，另一位在昨日離開。韓國足協應該需要提前處理這些問題，從行政角度上，我們沒有達到標準。"
•"韓國足協應該在兩位隊醫抵達我們阿聯酋營地之前為他們續約，在沒有跟他們續約的情況下參與亞洲盃是我們的錯誤，我代表韓國足協向大家道歉。"
•"我們必需確保這樣的事情不再發生，我們與現在還在隊中的醫務人員達成口頭協議，我應該在亞洲盃之前更徹底地檢查每一個細節。"
•"我們忽略了他們的合約，他們的合約在12月到期，我們沒有清楚了解就出發前往參與亞洲盃，在行政上，這是我們的錯誤，我亦向兩位已離開的隊醫致歉。"
•"當亞洲盃完結後，我們將審查我們所有工作人員合約的每個細節，並確定每個問題，我們將提供積極的解決方案。這是我們的疏忽，我亦有部分的責任，保羅賓圖對此事也有意見。"
•由於韓國國家隊的隊醫是志願者而不被視為韓國足協員工，因此他們在阿聯酋期間甚至沒有獲得基本補償，例如健康保險。據報導，兩位已離開的隊醫已被中國足協提供全職職位。

井村拍咁多廣告，東方有無錢收

香港堅尼=顏樂楓
咁who is 香港夏蘭特

kfc個廣告入面佢跑得快撚過落場

信住先
有時都唔知管理層有無問清楚球員個人意願
我記得四小鬼個時都有講過類似既野

die for korea
要出糧㗎咩

食幸福醫藥咪得

咩管理黎

柒撚到返鄉下

四小鬼咁嘅能力同身形
入到港隊再算

叫得光頭做堅尼就唔好叫佢上腳啦

紀賓文都返左香港落班，應該都決定拎passport

杜國榆有特區同法國護照，新聞講想歐洲落班

4小鬼唔突出

勁果d已經無機
Jarvis投賓，
蕭高進投共（tsun極可能都係

學生講波：安達重返大埔

麻省大學係D1
但其實D1都好大，有勁多個 conferences
麻省大學同 remi 個間都係 Atlantic 10
但我就見唔到邊到有入選最佳11人

第時左羅右賓

巴拉克 同 賓仔都還可以既 另外兩個不了

可能係啲盃仔

曉明sir係咪睇咗呢度連登

趕唔趕得切以本地身分踢亞洲賽？

咁算唔算黑工

已被中國足協提供全職職位。

註佢地踢亞洲賽都要有護照既

學生講波fake news左

Fake news咗邊單

係咪每輪計嗰啲
諗起早兩年垃隊個李吉勳都係馬超定馬甲最佳外援

巴拉克好野黎既

爺爺講到好似 All American Best XI 咁

原來呢個係自己青訓嚟
嗰陣仲諗佢青年軍收咁多鬼仔應該無幾多個會繼續踢上去

而家似乎係鬼仔家長最鼓勵D仔女自由追夢

鬼仔思想不同華人

應該經濟先係大問題

鬼佬嚟得香港長居會窮得去邊
而且踢職業向來都係有錢仔同窮撚最多
無包袱

我感覺華人就算中產上文化上都大部分係保守D
好多都係收入中上產但思想文化涵養唔係 (可能因為係中產第一代)

其實唔一定係保守
只係選擇相對地比較多
而香港踢波個package真係唔算吸引

呢隊咁ge野入到八強真係靠教練
防中仲繼續係鄭智

巴拉克有潛力但係又唔借畀人

青訓素來都係訓練好多個先有一個成才

student_hkfootball
「道歉聲明」
#學生港波 於2019年1月24日發佈一則涉及三間球會的轉會新聞，及後 學生港波發現消息並非全屬正確，內容涉及球員入籍進度。

學生港波就此撤回有關報道，並向 受影響球會及球員致歉。

學生港波
2019年1月25日

🤣🤣🤣
連要有特衰先可以當本地都唔知🤣🤣🤣

完全唔係個回事，成班為撐而撐

呢個一定啦

無睇，其實係FAKE NEWS 左乜

今年好似冇注冊，會唔會係個人意願

36 歲比達/安達加盟大埔

有註 無註嘅係養傷嘅史譚

以色列大軍得返佢

徐相民有代表過南韓？

有註 wor

不過一隊上陣紀錄得：
菁英盃分組賽(B組)
冠忠南區 vs 傑志 2018-11-25 1 (0)
凱景 vs 傑志 2018-12-16 0 (1)

其實中學畢業未？

19歲幾無野了

預備組超班都冇得踢

係咁預備組入波

Kim單野笑死人

今季佢咩表現？出場太小無印象
上季感覺四小鬼中佢係最好

當然之前gw上任我以為（ff)香港有機搵歐洲u隊幼幼
無機了
我島果三個幼幼超班，水晶宮青年軍上個月18歲已經11 cap

Chu out

傑志要用盧卡斯踢亞冠外

泰迪熊傷左

衝呀！斬呀！撞呀！

玩鳩斬，咁就要想辦法幫賓紀文攞到護照

打正中鋒，lucas＞泰迪

好似要過一年冷河？

係，冇踢過港隊正式賽事要過冷河，中村都要

中村對印尼個場唔計

要洲際性賽事，友誼賽唔計

好似要世盃外、亞盃外先係正式賽事，友誼賽唔計

越位之霸

支足傳控worst3 入到8強根本係納比有料

佳佳自己整既球皇片 其實3月用佢打中堅可能都係一個選擇

之前 d 表現其實好過日本

「在南華很少出場時間，所以根本狀態不會保持得好。」是受傷患困擾，還是能力不足？「廷峯」說都不是：「有一次我與另一位皆任右閘的華人球員連後備都沒有份，但教練卻選擇了一位原任中場的外援客串，感覺他無論如何，就是不信任華人。」

【高級組銀牌】翟廷峯重新出發 誓挫傑志彌補遺憾

日本妹啫 點計都係勁過支那

夢想足球隊 Dreams FC

【家榮最新消息】
省港盃勇戰受傷嘅謝家榮呢排喺場邊睇波，都悶。尋日難得就有個巴打嚟陪佢傾計，原來係港隊嘅體能教練皮亞斯嚟了解佢嘅傷勢，家榮就話大概二月中先可以全面復操。呢段時間做住尖迷先，亦感謝老友專程到訪。

等你返嚟呀，家榮！

Sure
而且支國已係最強陣都輸

日本仲未係

呢條垃圾 只係識係唔係都跌 收皮啦 (Joel tone)

無人訪問歐冲？
明天有無份

係撚 早幾年成日都係雙梁打閘

你係真廢
我用車仔都唔用你la

大球會要爭標論成績，11位正選球員必需是最頂級，每場比賽都吸引數以千計球迷注意，場上壓力可想而知，雖未至於比賽前緊張至失眠，但每次為南華披甲，「廷峯」總是踢得拘謹，只敢做最基本的事，「只要有一、兩場踢得差的話，很大機會遭雪藏，雖然壓力並非藉口，但的確影響了我的表現。」

表現差少少已經會俾南華球迷屌

風車sir害死夢想隊

華人係垃圾車
外援係邊個

佢有能力做多啲咩

兩個都垃撚圾

所以話風車sir教球會又教港隊
有咩大受傷實比人話利益輸送

當年無考慮過呢啲問題就上山啦

萬能車＝腸乙國援版

我諗唔到係邊個外援踢閘

好心大埔唔用歐沖就放出去啦
踢凱景夢想綽綽有餘啦
次次有親大埔比賽都搵幾條友出黎喺連登串佢喺餐廳戇鳩鳩
對爛區入唔到球波啫 唔駛雪到家陣掛

可能係人地唔想踢呢

乜都佢踢左咁多年

不過佢嗰幾場同車仔連續派膠比傑志
我好記得

我記得好似有用過狄卡奧打閘，但唔肯定佢同表弟同車仔有冇試過同隊

嗰年last有伊達
12月尾連派幾下膠
攪到嗰季柒到輸撚晒

【#盃賽賽程】夢想東方打頭陣 足總盃開鑼喇！

#足總盃 緊接銀牌決賽之後，喺今個星期日開始！第一圈 #夢想 嘅對手係 #東方，喺深水埗決出勝負後會對 #大埔。上線仲有 #傑志 同 #理文。

同日尾場戲碼有 #凱景 對 #元朗，勝方喺八強嘅對手係 #飛馬。下線餘下球隊係 #南區 同 #富力，八強喺三月尾進行。

Text, Photo: 方小肥 Fong Siu Fat
正氣sir加油

我覺得係 av 堅小器

乜咁多年前已經係南華

咪踢過半季場夢想囉 射球波就拉親收咧 綽綽有餘

佢出黎踢個D 比賽，見大家既COMMENT 其實唔係差得好緊要

對南區果場睇得出佢好餓波，係真係近門唔入果下柒姐

上季知道轉會就雪中村同袁振昇

根本就係

上季中已經傳袁𨍭會飛馬，av堅雪佢
完季苦力搶人，最後又外借飛馬

但踢細會歐冲會唔會覺得睇唔上眼
大埔又可以踢亞協威d
亞協好易入波

羅素都打過右閘

仲有個問題凱景 夢想 元朗 果幾隊想唔想要歐冲
三隊無咩錢
幼幼人工平，仲可以吹下有潛力有未來

咁仲唔快d外流日本

安達都打過

第4，5級

佢係土炮又唔同

記得嗰時南華有四中堅後防陣 中堅打埋左右閘 好撚痴線

Kitchild

馬鞍山仁濟醫院董之英紀念中學疑爆集體欺凌醜聞，日前有學生疑遭打屁股，警方昨拘捕8名17至19歲男子，他們涉嫌「普通襲擊」。事件再有下文，《蘋果》收到爆料，再有疑似欺凌片段曝光。片段見到有學生疑遭推上枱面，被打背脊兼將事主左腳向後拗。

繼日前「除褲打屁股」影片，《蘋果》收到「董之英某級的同學」爆料指，「在這年該班學生做過無數次網民眼中的欺凌事件」。爆料人附上一段片長8秒的影片，影片可見有最少4人圍住一名學生，學生趴在枱上，其間有人將事主左腳向後拗、拳打背脊、手按太陽穴。事主最少被「揼背脊」5下，其間接連發出咳嗽聲，且面帶痛苦表情，而「圍揼者」不少都面帶笑容。

校方回覆《蘋果》時，未有確認新片段中的涉事同學，是否與早前因欺凌而被拘的學生身份相同。校方只表示，絕不容忍任何校內欺凌事件，會就片段作出跟進，如有需要會將事件轉介警方，並感謝各界關心。該校副校長黃攸杰今早就首條欺凌片段回應傳媒提問時，以「案件已交由警方處理」為由，拒提校方對涉事學生的處分安排，以及受害同學現況。

【26/1高級組銀牌決賽會場限定優惠】

踢入決賽殊不容易，傑志上下非常重視這項歷史悠久的錦標。我們特別加推會場限定優惠，希望讓球迷能一同為球隊打氣，感受決賽的氣氛。

凡惠顧傑志球衣($539)，免費送頸巾/毛巾（原價: $150)
+$150 可加購1958復刻版衛衣（原價: $285)
+$399 可加購18/19 N98外套（原價: $649)

球衣印字: +$150(聯賽版) / +$200(亞冠版)
球衣印章: +$100(聯賽章) / +$110(亞冠章)

凡惠顧亞冠版球衣
即可免費送貨
到順豐站或智能櫃 或 選擇+＄30送貨至住宅/工商區
___

高級組銀牌賽 決賽 Senior Shield Final
傑志 Kitchee vs 和富大埔 Wofoo Tai Po
日期 Date：26/01/2019
時間 Time：16:00
地點 Venue：香港大球場 Hong Kong Stadium
票價 Ticket fare: $130(成人 Adult) / $40 (特惠 Concession)
東網免費直播

傑志網上商店 Kitchee Online Store
➡

#kitchee
#wearekitchee
#讓傑志傳承

董之英一向出名多垃圾學生
如果唔係伍爺爺同佢地合作
引導部分垃圾學踢波走向正途
呢類欺凌事件肯定更多

伍爺爺最有心 助廢青學生走向正途

根本就係垃圾學校，係唔知點解好耐以前踢波勁

2011年01月10日
花絮：李輝立嬲爆翟廷峯

盛傳來季轉會至南華的四海流浪後衞翟廷峯，昨日表現頻頻失準，令球隊上半場連失3球。四海流浪總監李輝立賽後嬲爆，指他是自己青訓產品中最失望的球員，又表示以其現時表現，明年就算到任何球會都無立足之地，希望他不要浪費自己。

原來 2011 年已經踢緊

垃垃又中

小傑童老豆老媽銀包又要出血

車仔都叫係閘，大細佬，羅素又係咩玩法

羅傑承：如果翟廷峯不是在第二回合犯規分別輸了一個12碼及烏龍球，相信港隊不用加時及用12碼決勝負都已經可以勝出

香港本地足球人士花名列表

真心好撚型

全盛時期係6個中堅
細佬 大豪 保贊 大佬
防中仲有羅素拍謝家強

4中堅陣係咪全球首創？

聽日場決賽有否直播？

如果我係保贊，當日一定打撚爆瘋子凱條亡恩負義嘅董之英爛仔

免費直播

支持大埔，支持歐冲

大細佬都係華人喎
根本佢當年係踢得差，冇人有信心
記得睇港隊有排屌晒老母
我有啲 fd 本身問點解唔出表弟，嗰排之後都冇再問

其實我幾支持喺職業球場撩交打，只要自己唔出手

銀牌決賽估計得三千人左右入場？

千三

嗰陣用大細佬打閘
一過半場就斬入禁區/大斜線去角球旗
睇到我嘖嘖稱奇

係幾靚既 好精美

又做董之英啲垃圾

幾年前都話踢波勁
依家

受訪者話佢地覺得自己係球星

唔出奇
我以前中學踢區隊個D都覺得自己好威好勁

而家就係校隊隊員欺凌人

傑志有無諗過轉合作對象?
真係會影響image

同何君堯？

紀律處分

南下來港經營足球事業近13年，鞠盈智左右雙膝輪流重創，先後3次動手術，所屬球會雖兩度高舉銀牌錦標，不過他卻因傷只可以觀眾身份參與；每當傷愈能出席銀牌冠軍戰，卻又始終與勝利無緣，彷彿遭天意作弄。
周六（26日）的高級組銀牌決賽，機會再次擺在眼前，31歲的鞠盈智捱過「傷追人」困境，早已視傷如歸，「我不會理會雙腳的後果，是時候真正地以努力及付出，親手換來屬於自己的銀牌冠軍。」

爛仔MK先係最有機會繼續踢落去嗰班

仲少過省港杯 ？

rambo?

體藝明明正氣好多

銀牌決賽冇抽飛活動

專欄輪住嚟 堅持信念咪睇小自己
2019年1月，我正式離開效力兩年半的理文，選擇外借到凱景。離開一間今季被外界評為大搞的球隊 ，旁人眼中我很傻，認為我會犧牲一些東西，或錯過一些機會。但我認為，能落場比賽才是我真正想要的，所以去年12月中，我主動提出外借要求，感謝「陳Sir」的體諒和支持。

從一支有富經驗球員在陣的球隊，轉去一支球員大多是剛出道的球隊有何分別？這個我有很深的體會。來到凱景，我們大多是年輕球員，經驗不足，偶爾練習會不集中，但我們很夠膽展示自己的長處。當然，第一日報到時，感到他們面對一點壓力，畢竟在上半季的成績不好。

轉眼間，我來到凱景已經大半個月了，習慣了這裏的生活，好感謝「大頭文」給我這個機會，仍記得他對我說：「『嘉樂』，你好有用，想利用你走位叻嘅優點.......。」我已為凱景踢了第二場比賽，很開心我們為球隊取得首勝，賽後我流下淚來，因為被看低的感覺很不好受，證明堅持信念十分重要，不要隨便看輕自己。

感謝經常在背後支持「嘉樂」的每一位，好感恩，希望大家可以繼續支持凱景，繼續支持許嘉樂，謝謝。

凱景球員 許嘉樂

馮奇的契弟弟

港隊球迷人數＞傑埔球迷人數

佢舊年唔係先暗示人哋淨係識打9斬咩

走位差撚到咁都好意思講

平日少d人

期待聽朝 8 點起身睇波

聽日四點唔係兩點半

佢上年係寸邊個馮sir呀？
馮奇定大頭文呀？

表弟正選對黃大仙嗰場on9兩黃一紅搞到失分

食撚屎啦廢金

香港vs 卡塔爾 2:3
南韓 vs 卡塔爾 0:1

香港=南韓

搵國際學校合作仲好啦 行假鬼路線

又送垃圾

國際學校點會so佢

傾得好地地唔好又引個痴線佬入黎啦

對今季加盟和富大埔的澳洲中鋒哈利來說，明午在香港大球場對傑志的銀牌決賽是相當特別，因為除要協助大埔爭取重奪銀牌，更難得是有機會在決賽與其青年軍時代的英雄級球員，曾效力澳職布里斯班獅吼的澳洲前國腳中堅，剛加盟傑志的馬特史密夫交鋒。

今季從菲律賓聯賽Davao Aguilas加盟大埔的哈利，在大埔晉級銀牌決賽扮演重要角色，而這位曾效力澳職布里斯班獅吼青年軍的中鋒接受澳洲傳媒訪問時表示，很高興有機會與現效力傑志的前獅吼守衛馬特史密夫在銀牌決賽對陣。

剛滿22歲的哈利說：「孩童時所住地很接近獅吼訓練地方，自己很多時會到場觀看他們操練，亦看過很多獅吼澳職賽事，加入獅吼青年軍前效力Peninsula Power，記得馬特曾協助過我們出戰一項盃賽決賽，結果我們大勝5:0，後來加盟獅吼青年軍，他亦轉到泰國落班，估不到今季有機會在銀牌決賽與協助過獅吼贏過澳職的馬特交鋒，這是很特別的經驗，亦是好好的比拼。」身高達1米95的哈利暫為大埔攻入8球，當中3球在銀牌取得，如決賽再取得入球便很有機會成為賽事神射手，但他更希望是協助大埔重奪銀牌冠軍。

兩個年紀相差好多年

南韓fans有冇話#kimout?

爛仔MK先會捧傑志
望吓班kidchild一係毒撚一係MK

咪玩啦，Mk會入場睇港超？

球迷除可入場支持愛隊，東網觀戰，同時觀塘apm都有直播睇！

大電視，畫質嚇死人

聽日大埔一定要贏，否則朱sir係亞冠外會跌得更痛

成班圍著睇360P

羅素 大豪 拳贊 細佬

個cam飛黎飛去

原來港足再生父親健健係董之英校董

14-15足總盃決賽 表弟連面對面波都交失 比啲阿叔怒屌

仲有Sean 呢

要計埋得球
香港2
南韓0

香港>南韓

又關佢咩事？

呢隊卡塔爾唔同3年半前個隊啦

關佢咩事？
係都paulo out

雖然泡菜係7
但換左好多血啦呢隊卡塔爾
香港1:0越南tim 都係幾年前炸麻

月經

山狗

仆街 覆錯

「球隊辛苦找我加盟，老闆出糧給我，自己卻無法貢獻球會，有點不好意思。因為我並非逗人工便甘心『齋坐』的球員，很想證明自己的價值與薪酬相乎，告訴球會沒有簽錯人，羅致我是值得的。」

今日講波：李德能，陳志康，大頭

專業
同表弟形成強烈對比

上仗在聯賽以3比0擊敗理文的傑志，隊長黃洋於賽事期間撞傷頭部，因感暈眩入院觀察，證實有輕微腦震盪，主教練朱志光表明不會冒險派他上陣︰「始終佢撼親個腦，同扭親腳唔同，作為教練唔可以太過輕率，就算佢話踢得我都會有保留。雖然呢場要爭冠軍，但都必須顧及球員嘅安全。」

傑志目前傷兵不少，除了前鋒泰迪韌帶撕裂需休戰1個多月外，中村祐人亦因骨裂養傷兩、三周，至於上仗缺陣的守衞李毅凱仍有微傷，早前作客冠忠南區傷出的列斯奧則於周四才復操。不過「朱Sir」認為，球隊防線的傷患情況已比之前理想︰「其實我哋仲有啲球員受傷，幸好艾里奧出番嚟踢，後防人腳上相對齊整啲。」談到雙方去季在菁英盃和足總盃決賽，以及今季的社區盃碰頭，傑志均能取勝，「朱Sir」則強調對手已累積足夠的決賽經驗，並提醒眾將切忌鬆懈。

和富大埔今季聯賽作客鬥「藍鳥」，半場落後兩球下逼和對手，主教練「堅爸」李志堅表示，雖然隊中持續有球員負傷上陣，但相信一眾年輕球員的活力及不斷增加的經驗，將會是大埔擁有的優勢︰「傑志經驗肯定比我哋好，經驗隨時日會有所增長，但活力就隨時減退，如果我哋一班青年球員有活力，加上經驗愈來愈豐富時，呢個亦會形成優勢。對賽兩隊都要應付亞洲賽，都知道嚟緊嘅日子會好辛苦。當有球員受傷，都會係球隊一個負擔，我哋常規正選中年輕球員比較多，回復狀態方面比較好。再者，今年聯賽都反映出前列強隊實力平均咗，相對會緊湊啲。」

歡喜冤家亞協或再遇上

傑志毫無疑問是去季成績最好的球會，而大埔雖然未能贏得錦標，但兩度殺入盃賽決賽，加上聯賽排第二位，也是一個表現不錯的球季。兩隊亦取得今年亞洲賽代表香港的參賽資格，下半季展開，亦開始要為亞洲賽努力。

過去兩年香港球會取得1.5個亞冠盃資格，惟香港的亞洲賽積分排名被馬來西亞趕過，跌至東亞區第七，令香港只有0.5個亞冠盃資格，但就重新得到兩個亞協盃參賽資格，再次有兩支球會出戰亞洲賽外圍賽。

率先要應付亞洲賽的是傑志，這支去季本地「三冠王」在亞冠外第二圈起步，下月12日作客大馬球隊霹靂，若順利勝出，會於附加賽作客南韓的蔚山現代，兩隊在兩年前的同一賽事已交手，當時傑志互射12碼後僅敗。

至於大埔就會在三月初踢兩回合的亞協盃附加賽，對手是蒙古的額日西莫或北韓代表黎明SC。若傑志未能晉身亞冠盃分組賽，而大埔又成功取得亞協盃分組賽資格，兩隊均會被編排在I組。換言之，這兩支近年不時在盃賽碰頭的老對手，又會在亞洲賽至少兩度遇上。
記者：禤家民

南區輸埋足總盃，下年係咪可以收皮

👀【高級組銀牌決賽 傑志Vs和富大埔 Player to Watch】
💚No.14 哈利 Harrison Hickey Sawyer 💚
燃燒青春 足可圓夢

青春就係追夢最大本錢，只得22歲嘅哈利年紀輕輕就飄洋過海隻身闖蕩，今季嚟到香港加盟和富大埔，火速用高效入球同勤力跑動，俘虜各位綠戰士歡心！聽日（26號）銀牌決賽再遇經驗豐富嘅傑志，係乜嘢驅使哈利仔去實現佢嘅入波責任，為綠戰士改寫故事新章？當然係你哋每一位嘅有愛支持！

昂藏6呎嘅過人身高，令到哈利仔初嚟香港報到已經成為傳媒同球迷焦點。原來哈利Daddy係欖球員，媽媽身高亦都超過5呎10吋，難怪哈利仔得天獨厚。雖然澳職聯賽水平近年不斷提升，但係足球始終並非最受歡迎運動，哈利仔未有子承父業，只盼為哥哥實現未圓的夢：「雖然爸爸係打欖球，我同哥哥卻偏偏鍾意踢波，可惜哥哥未能夠實現職業球員夢想，所以佢都好希望由我去完成，每逢大埔有比賽，我哋一家人都會上網搵link睇直播，就算喺地球另一端，我都能夠感受屋企人嘅支持。」

哈利出生於澳洲昆士蘭省最多人口城市布里斯班，16歲就加入當地次級聯賽球隊布里斯班城青年軍，仲曾經喺一場聯賽總決賽中後備登場，最終順利捧盃，為佢嘅足球生涯取得好開始。直到2017年，哈利仔獲得初戰澳職機會，當時只得20歲嘅佢，為紐卡素噴射機上陣5場，直到去年卻毅然轉戰菲律賓聯賽。離鄉別井，只為等待一個證明自己嘅機會：「澳職聯賽近年獲得唔少有名球星加盟，對聯賽水平提升係好事，但對年輕球員嚟講，上陣機會愈見困難。特別係前鋒位置，好多時都會選擇外援球員。所以我寧願放手一搏，去到其他聯賽爭取更多上陣機會，汲取經驗成長。」

哈利上季為達沃鷹上陣24場攻入13球，今季喺和富大埔亦以8球暫成球隊首席射手。場上表現交足功課，球場以外亦令佢成長唔少：「離鄉別井對於年輕人從來都唔係容易，生活上大小細節都要自己打理妥當。相比之下，香港生活水平除咗較菲律賓高，聯賽水平亦較緊湊同具挑戰性。特別係今季各隊實力平均，即使係前列球隊遇上榜尾球隊亦無必勝把握。」

逐漸習慣外闖生活嘅哈利仔，笑言其中一項最大得着就係學識煮飯。不過和富大埔球隊上下對哈利仔亦都非常照顧，除咗每個禮拜總有一晚聯同住喺毗鄰嘅巴西外援去到「大廚」艾華度家中開餐，一班本地隊友亦不時帶佢暢遊大埔食好西。「燁仔（馮慶燁）同家豪有次帶我去食田雞飯，出奇意外地好味！佢哋知道我食量大，有時會挑戰睇下邊個食飯食得多啲，但係多數都係我贏（笑）！」

融洽嘅團隊氣氛，令到隻身尋夢嘅哈利仔不再孤獨。和富大埔上季喺決賽兩鬥傑志都飲恨而回，哈利仔雖然未有親歷其中，亦極之渴望為球隊一雪前恥。講到聽日有可能同季中來港嘅前澳洲國腳馬特史密夫正面交鋒，哈利仔已準備就緒挑戰前輩：「我同馬特史密夫都曾經效力過布里斯班獅吼，當時對方已經係球會其中一位icon人物。不過當我加入青年隊時，佢已經離開澳洲去到泰國落班，無緣向佢學習。傑志有佢加盟，相信防守會更加穩健，但無論如何我哋都會付出120%努力，為冠軍奮戰到底！」

銀牌決賽開賽時間正值澳洲晚膳時份，即使分隔兩地，哈利仔家人亦已整裝待發，準備開住手機睇實 我撐本地波直播，靜待最期待嘅畫面出現！

🏆高級組銀牌決賽 Senior Shield Final
傑志Kitchee Vs 和富大埔Wofoo Tai Po
📅日期Date：26/1/2019(Sat)
⏰時間Time: 4PM
🏟地點Venue: 香港大球場 Hong Kong Stadium
*🎫票價Ticket Fares：$130/$40（特惠票Concessionary)
*本年度大埔球迷會會員尊享半價優惠 TPFC fans club member enjoy a 50% off discount

#wofootaipo #taipo #tpfc #和富大埔 #香港足球 #flyhigh #weallbelieve #seniorshield #126final #HarrisonSawyer #召喚絲打入場

呢個真係fit

唔係出左局啦咩

22歲咁後生就已經入到8球真係有d料，不過係咪菲律賓球會借過黎？定轉會？

等多六年半就可以入藉

應該想返澳職多d

淨係試大廚艾華度啲西餐都唔試大廚歐冲啲西餐

成班圍住聽大頭講同球員/球員屋企人交情

間中影下球員女朋友同家屬

就黎1001

大頭哈哈哈哈哈

我現時自己肯做飯

連軍醫都無
金蛇真係好撚醒

堅堅會唔會又覺得太熱

舖完打風又浸過

夠料踢澳職就一早由青年軍升咗上去啦
而家難了

六年半應該港超化曬

足球起碼可以等佢哋有多個人生目標
有個正途發洩下精力 仲多班教練督促吓
球霸呢啲如果無繼續踢波唔知會變成點

毒撚又得罪你

冇得罪，明明我都係陳述句姐

依家睇返重播先知原來當年董之英落腳果個係販毒判左14年果個向進豪黎

連伍爺爺都唔能夠導佢去正途

賓紀文球皇片，碧咸踢法似佢

ching你搞笑嗎

呢啲先係慰勞 tell to 垃立

[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區 (67)

爛仔學校

又扮唔知

好彩龍仔quit得早

龍仔唔係讀足6年咩

港足冰室 shared a post.

金奉珍落腳點，越南嘉萊黃鶯

賣豬了

佢係大韓做技術總監
原來冇軍醫係技術總監問題
劉度真係崇日崇到壞撚左腦細胞ge弱智仔
用埋d中華歷史人名做user name
果然係崇日多大中華膠

大家都係亞洲盃8強
韓國要向越南好好學習就真

未開始就燈定先

外借定直接轉會？

我好想知教到 d 咩技術連卡塔爾都打唔贏

唔知佢有無份請保羅賓度？
有份咪有啲責任

佢既職責範圍包括請領隊

換人既速度同佢一撚樣

•韓國足協監督委員會主席金判坤今日在杜拜舉行記者會，解答韓國隊隊醫問題所引起的爭議。
•"我們兩位隊醫確實已經回到韓國，一位在亞洲盃開始前離開，另一位在昨日離開。韓國足協應該需要提前處理這些問題，從行政角度上，我們沒有達到標準。"
•"韓國足協應該在兩位隊醫抵達我們阿聯酋營地之前為他們續約，在沒有跟他們續約的情況下參與亞洲盃是我們的錯誤，我代表韓國足協向大家道歉。"
•"我們必需確保這樣的事情不再發生，我們與現在還在隊中的醫務人員達成口頭協議，我應該在亞洲盃之前更徹底地檢查每一個細節。"
•"我們忽略了他們的合約，他們的合約在12月到期，我們沒有清楚了解就出發前往參與亞洲盃，在行政上，這是我們的錯誤，我亦向兩位已離開的隊醫致歉。"
•"當亞洲盃完結後，我們將審查我們所有工作人員合約的每個細節，並確定每個問題，我們將提供積極的解決方案。這是我們的疏忽，我亦有部分的責任，保羅賓圖對此事也有意見。"

Kim sir都幾on9
軍醫野明明唔關佢呢個技術總監事都衝出黎攬哂上身

下一任南韓教頭

你冇留意亞洲波 只識崇日同j中華文化
就唔好貶低卡塔爾啦
人地成個aspire academy 複製過去卡塔爾玩呀

再者金sir未上任前 大韓係世盃外已經輸過比卡塔爾2:3
根本亞洲得伊朗超班 可以做到長年穩定
你日都係世盃外輸比uae啦

當然有 呢個就真係以事論事
其實用返國內教練咪得
洗鬼請過係世界都未證明過ge 教練

擺明比人當做替死鬼

技術總監教孫興民二等兵點尻射

佢教南韓 從此一落千丈

中下游料

係人都知卡塔爾世界入唔到決賽週，依家吹到勁過南韓

廢就廢啦

睇黎你條弱智仔連技術總監做咩都唔知
教射波有進攻教練架 佢係背後做類似領隊角色